# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Brian Yu, 2018
# Chao-Hsiung Liao <pesder@gmail.com>, 2020
# dnowba <d.now.ba@gmail.com>, 2020
# Chris Garrity (ML) <chrisg@scratch.mit.edu>, 2020
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-11-02 04:07+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-12-21 13:51+0000\n"
"Last-Translator: Chris Garrity (ML) <chrisg@scratch.mit.edu>, 2020\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (https://www.transifex.com/llk/teams/60938/zh_TW/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_TW\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: authentication/forms.py:74
msgid "no gender provided"
msgstr "性別未填"

#: authentication/forms.py:76
msgid "invalid password"
msgstr "密碼無效"

#: authentication/forms.py:77 authentication/forms.py:148
#: authentication/forms.py:398
msgid "Incorrect captcha, please try again."
msgstr "驗證碼錯誤，請再試一次。"

#: authentication/forms.py:120 authentication/forms.py:146
msgid "You must enter your password."
msgstr "請輸入密碼。"

#: authentication/forms.py:121 authentication/forms.py:147
msgid "Wrong password, try again."
msgstr "密碼錯誤，請再試一次。"

#: authentication/forms.py:124
msgid "Enter your password to confirm"
msgstr "請輸入密碼以確認。"

#: authentication/forms.py:159
msgid "Keep my projects, but disable all comments"
msgstr "保留我的所有專案，但停用評論功能"

#: authentication/forms.py:160
msgid "Delete my projects"
msgstr "刪除我的所有專案"

#: authentication/forms.py:169
msgid "Looks like that isn't a valid email format"
msgstr "信箱無效，格式有問題"

#: authentication/forms.py:175
msgid "The two password fields didn't match."
msgstr "密碼不一致"

#: authentication/forms.py:176 authentication/forms.py:197
msgid "Your password must be at least 6 characters long."
msgstr "密碼長度至少 6 個字元。"

#: authentication/forms.py:177 authentication/forms.py:198
msgid "Your password cannot be 'password'."
msgstr "密碼不能是「password」"

#: authentication/forms.py:178 authentication/forms.py:199
msgid "Your password cannot be the same as your username."
msgstr "密碼不可與用戶名稱相同。"

#: authentication/forms.py:243
msgid "Sorry we don't have an account with that email address"
msgstr "抱歉，找不到與這個信箱關聯的帳號"

#: authentication/forms.py:244
msgid "Sorry we don't have an account with that username"
msgstr "抱歉，找不到與這個用戶名稱關聯的帳號"

#: authentication/forms.py:246
msgid ""
"Scratch is not allowed to send email to the address associated with this "
"username. <a href='/contact-us/'>Contact us for support</a>."
msgstr "Scratch 無法發送信件到此用戶的信箱，<a href='/contact-us/'>聯絡我們以取得支援</a>。"

#: authentication/forms.py:248
msgid "You must provide an email or username"
msgstr "您必須提供電子信箱或用戶名稱"

#: authentication/forms.py:253 templates/accounts/account_settings.html:10
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:8
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:7
#: templates/accounts/email_change.html:10
#: templates/accounts/password_change_form.html:10
#: templates/info/educators.html:63
msgid "Email"
msgstr "電子信箱"

#: authentication/forms.py:367
msgid "Incorrect username or password."
msgstr "帳號或密碼錯誤。"

#: authentication/forms.py:368
msgid "Please enable cookies on your browser."
msgstr "請啟用瀏覽器的「cookie」功能。"

#: authentication/forms.py:369
msgid "This account is inactive."
msgstr "此帳號未啟用。"

#: authentication/forms.py:370
msgid "This account is deleted!"
msgstr "此帳號已刪除！"

#: authentication/forms.py:371
msgid "Class has ended. Account not available."
msgstr "班級已關閉，帳號無法使用。"

#: authentication/forms.py:407
msgid "Activity ideas for using Scratch at home"
msgstr "在家使用 Scratch 的活動點子"

#: authentication/forms.py:408
msgid "Product updates for using Scratch in educational settings"
msgstr "在教育環境中使用 Scratch 的產品更新消息"

#: authentication/tasks.py:30
#, python-format
msgid ""
"It appears the email you provided is owned by another person. Please be sure"
" to <a href='%(email_change_url)s'>change the email</a> associated with your"
" account to one you own."
msgstr "您提供的信箱已被其他帳號註冊了。請確定<a href=\"%(email_change_url)s\">信箱變更</a>中輸入的信箱是您本人的。"

#: authentication/views.py:118
msgid "Already logged in"
msgstr "已經登入"

#: authentication/views.py:734 authentication/views.py:763
msgid ""
"Whoops! There was an error while updating your email settings. Please try "
"again."
msgstr "糟了，更新你的信箱時發生錯誤，請再試一次。"

#: authentication/views.py:806
msgid "Unsubscribe me from Scratch project and activity ideas"
msgstr "取消訂閱 Scratch 專案和活動點子的訊息"

#: authentication/views.py:807
msgid "Unsubscribe me from tips for educational settings"
msgstr "取消訂閱教育技巧相關的訊息"

#: authentication/views.py:1109
msgid "Please check your email for a confirmation message."
msgstr "請到你的信箱查收確認通知信。"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:177
msgid "day"
msgid_plural "days"
msgstr[0] "天"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:183
#, python-format
msgid "1 minute ago"
msgid_plural "%(minutes)d minutes ago"
msgstr[0] "%(minutes)d 分鐘前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:187
msgid "just now"
msgstr "剛剛"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:189
#, python-format
msgid "1 hour ago"
msgid_plural "%(hours)d hours ago"
msgstr[0] "%(hours)d 小時前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:193
#, python-format
msgid "yesterday at %s"
msgstr "昨天 %s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:196
#, python-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:204
#, python-format
msgid "%(number)d %(type)s ago"
msgstr "%(number)d %(type)s 前"

#: educators/forms.py:106
msgid "Already exists"
msgstr "已存在"

#: educators/forms.py:107
msgid "Contains invalid characters. Use letters and numbers only."
msgstr "內容裡含無效字元，限用英文及數字。"

#: educators/forms.py:108
msgid "Contains inappropriate words"
msgstr "內容中有不當字詞"

#: educators/forms.py:109
#, python-format
msgid "Shorter than minimum length of %d characters"
msgstr "內容字數比規定的 %d 字還少"

#: educators/forms.py:110
#, python-format
msgid "Longer than maximum length of %d characters"
msgstr "內容字數比規定的 %d 字還多"

#: educators/models.py:87
msgid "class"
msgstr "班級"

#: educators/models.py:88
msgid "classes"
msgstr "所有班級"

#: educators/views.py:525
msgid ""
"Please update the CSV file to address the issues above and reload the file."
msgstr "請更新 CSV 檔案到上列位址並重新載入。"

#: educators/views.py:539
msgid ""
"Errors occurred while creating accounts. All accounts other than those "
"specified here were created."
msgstr "建立帳號時發生問題，除了列出的帳號，其他帳號都已建立完成。"

#: educators/views.py:613
msgid ""
"After changing this student's password, you will need to share the new "
"password with your student directly so that they can log back into Scratch."
msgstr "在修改學生密碼之後，你需要直接將新密碼分享給學生，這樣他們以後才可以登入到 Scratch。"

#: galleries/models.py:277
msgid "studio"
msgstr "創作坊"

#: galleries/models.py:278
msgid "studios"
msgstr "創作坊"

#: galleries/views.py:430 projects/views.py:424
msgid ""
"Woah, seems like you're updating projects really quickly. Please wait a bit "
"longer between updating projects."
msgstr "哇！看來您更新專案的速度太快了。請稍待一段時間再更新專案。"

#: galleries/views.py:699
msgid ""
"Woah, seems like you're creating studios really quickly. Please wait a bit "
"longer between creating studios."
msgstr "哇！看來您創建專案的速度太快了。請稍待一段時間再建立新的專案。"

#: lib/fields.py:100
msgid "Tiny Integer"
msgstr "短整數"

#: mail/validators.py:12 mail/validators.py:19
msgid "Scratch is not allowed to send email to this address."
msgstr "Scratch 不允許傳送郵件到這個位址。"

#: projects/models.py:140
msgid "project"
msgstr "專案"

#: projects/models.py:141
msgid "projects"
msgstr "專案"

#: projects/models.py:279
msgid "Permanently Censored Project cannot be reshared."
msgstr "列管的專案無法再次被分享。"

#: projects/models.py:286
msgid ""
"This project has been censored and must be reviewed before it can be "
"reshared."
msgstr "此專案已被列管，必須經過重審後才可以再次分享。"

#: projects/views.py:560
msgid "This tag has too many projects to load"
msgstr "太多使用此標籤的專案了"

#: scratchr2/views.py:345
msgid "You're not allowed to appeal this ban."
msgstr "您無法對此禁令提出申訴。"

#: scratchr2/views.py:354
msgid "Your message has been sent."
msgstr "你的訊息已送出。"

#: scratchr2/views.py:360
msgid "Please correct the errors below."
msgstr "請更正下列錯誤。"

#: templates/403.html:12
msgid "403. Oh noes! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "403 糟糕！找不到頁面，伺服器搔頭中...."

#: templates/403.html:15
msgid ""
"We couldn't authorize you to view this page. If you need to get in touch "
"with us about this, send us an email at "
msgstr "你沒有權限造訪這個頁面，如果需要相關協助，請透過信箱與我們聯絡："

#: templates/404.html:16
msgid "Whoops! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "糟糕！出錯了，伺服器搔頭中…"

#: templates/404.html:18
msgid ""
"We couldn't find the page you're looking for. Check to make sure you've "
"typed the url correctly."
msgstr "我們找不到你要造訪的頁面，請檢查輸入的網址是否正確。"

#: templates/404.html:19
msgid "You can try searching for what you're looking for here:"
msgstr "你可以試著在此搜尋要尋找的內容："

#: templates/404.html:21 templates/base.html:192
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: templates/429-email.html:17
msgid "Whoops! You're sending too much mail."
msgstr "唉唷！你寄送太多郵件了。"

#: templates/429-email.html:19
msgid ""
"You are performing actions on the site that send mail too much. Try again "
"later."
msgstr "你在站台上執行過多的發信動作，請稍候再試。"

#: templates/429-projects.html:17
msgid "Whoops! You're creating too many projects in a short time."
msgstr "哎喲！你建立專案的速度也太快吧！"

#: templates/429-projects.html:19
msgid ""
"You are performing actions on the site that are creating too many projects "
"in too short of a time period. Try again later."
msgstr "你在站台上執行創建專案的次數過於頻繁，請稍候再試。"

#: templates/429.html:16
msgid "Whoops! You're making too many requests."
msgstr "糟糕！你的請求次數過於頻繁。"

#: templates/429.html:18
msgid ""
"You are performing actions on the site too frequently. Try again later."
msgstr "你在站台上執行過多的操作，請稍候再試。"

#: templates/500.html:69
msgid "The Scratch Team is making some changes to the website."
msgstr "Scratch 團隊正在更新網站。"

#: templates/500.html:72
msgid "Try reloading this page in a few minutes."
msgstr "請稍待幾分鐘後再重新整理頁面。"

#: templates/500.html:75
msgid ""
"You can still <a href=\"/scratch2download/\">Download Scratch</a> and make "
"projects."
msgstr "您可以<a href=\"/scratch2download/\">下載 Scratch</a>以繼續製作專案。"

#: templates/accounts/account_settings.html:8
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:6
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:5
#: templates/accounts/email_change.html:8
#: templates/accounts/password_change_form.html:8
msgid "Account"
msgstr "帳戶"

#: templates/accounts/account_settings.html:9
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:7
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:6
#: templates/accounts/email_change.html:9 templates/base.html:212
#: templates/educators/register_student_modal.html:86
#: templates/includes/backbone-templates.html:44 templates/modal-login.html:21
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: templates/accounts/account_settings.html:18
msgid "You have updated your account settings."
msgstr "你已經更新帳戶設定。"

#: templates/accounts/account_settings.html:21
msgid "Edit your account settings"
msgstr "編輯你的帳戶設定"

#: templates/accounts/account_settings.html:26 templates/base.html:210
#: templates/educators/register_student_modal.html:29
#: templates/includes/backbone-templates.html:37 templates/modal-login.html:14
#: templates/profiles/includes/backbone-templates.html:67
msgid "Username"
msgstr "用戶名稱"

#: templates/accounts/account_settings.html:30
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: templates/accounts/account_settings.html:42
msgid "Save my Changes"
msgstr "儲存所有變更"

#: templates/accounts/account_settings.html:45
msgid "I want to delete my account"
msgstr "我想刪除我的帳戶"

#: templates/accounts/banned-response.html:12
#: templates/info/ext_download.html:11 templates/info/scratch2download.html:27
#: templates/info/scratch_1.4.html:11
msgid "Account Blocked"
msgstr "帳號已被封鎖"

#: templates/accounts/banned-response.html:32
msgid "The Scratch Team decided to block the account:"
msgstr "Scratch 團隊決定封鎖這個帳號："

#: templates/accounts/banned-response.html:34
msgid "Date:"
msgstr "日期："

#: templates/accounts/banned-response.html:38
msgid "Your account will be automatically unblocked on"
msgstr "您的帳號將會自動解鎖"

#: templates/accounts/banned-response.html:58
#: templates/info/community_guidelines.html:21
msgid ""
"<b>Be respectful.</b> When sharing projects or posting comments, remember "
"that people of many different ages and backgrounds will see what you’ve "
"shared."
msgstr "<b>請保持禮貌</b> 當分享您的專案成果或發表評論時，請記得不同年齡、不同背景的人都會看得到。"

#: templates/accounts/banned-response.html:59
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on other’s projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr "<b>要有建設</b>，當評論他人的專案時，說說您喜歡的部份，再加上你個人的建議會更好。"

#: templates/accounts/banned-response.html:60
#: templates/info/community_guidelines.html:23
msgid ""
"<b>Share.</b> You are free to remix projects, ideas, images, or anything "
"else you find on Scratch – and anyone can use anything that you share. Be "
"sure to give credit when you remix."
msgstr ""
"<b>懂得分享</b>，您可以自由的改編專案及來自專案的構想、圖案…等任何 Scratch "
"專案中找到的東西。不過，要記得尊重並感謝別人，也許有天你的專案也會被分享，我想你也會希望得到別人的鼓勵。"

#: templates/accounts/banned-response.html:61
#: templates/info/community_guidelines.html:24
msgid ""
"<b>Keep personal info private.</b> For safety reasons, don't use real names "
"or post contact info like phone numbers or addresses."
msgstr "<b>保護自已</b>，為了安全，別使用真實姓名，也不要在任何地方留下你的通訊方式，像是地址、電話。"

#: templates/accounts/banned-response.html:62
#: templates/info/community_guidelines.html:25
msgid ""
"<b>Be honest.</b> Don’t try to impersonate other Scratchers, spread rumors, "
"or otherwise try to trick the community."
msgstr "<b>凡事誠實</b>，不要冒充其他的 Scratchers，不要散佈不實的謠言，或以任何方式欺騙大家。"

#: templates/accounts/banned-response.html:63
#: templates/info/community_guidelines.html:26
msgid ""
"<b>Help keep the site friendly.</b> If you think a project or comment is "
"mean, insulting, too violent, or otherwise inappropriate, click “Report” to "
"let us know about it."
msgstr "<b>友善互助<b/>，如果您看到某個專案或評論內容不當，像是過於暴力、色情、血腥，請「檢舉」讓我們知道，我們一起努力讓網站變得更友善。"

#: templates/accounts/banned-response.html:80
#: templates/accounts/email_change.html:64
msgid "Send"
msgstr "送出"

#: templates/accounts/base.html:24
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:399
#: templates/registration/base.html:24
msgid "Account Settings"
msgstr "帳戶設定"

#: templates/accounts/beta_optin.html:8
msgid "Change password"
msgstr "變更密碼"

#: templates/accounts/beta_optin.html:9
msgid "Change email"
msgstr "變更信箱"

#: templates/accounts/beta_optin.html:10
msgid "Change country"
msgstr "變更國別"

#: templates/accounts/beta_optin.html:11
msgid "Beta testing"
msgstr "Beta 版測試"

#: templates/accounts/beta_optin.html:24
msgid ""
"The new project player will appear automatically on the project page. If you"
" see a bug, click 'Beta Bug?' on the project page to report it."
msgstr "新的專案使用者會顯示在頁面上，如果您發現程式有 Bug，可以點擊頁面上的「Beta Bug？」來回報錯誤內容。"

#: templates/accounts/beta_optin.html:33
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:12
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:11
msgid "Delete my account"
msgstr "刪除我的帳號"

#: templates/accounts/deletion/includes/deletion_form.html:15
msgid "Delete account &amp; Sign out"
msgstr "刪除帳號 &amp; 登出"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:15
msgid "Whoops, go back"
msgstr "返回上一頁"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:17
msgid "Are you sure you want to delete your account?"
msgstr "您確定要刪除這個帳號？"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:22
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(years_ago)s years ago."
msgstr "您在 %(years_ago)s 年前加入過 Scratch 社群。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:24
msgid "You joined the Scratch community a year ago."
msgstr "您在 1 年前加入過 Scratch 社群。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:26
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(months_ago)s months ago."
msgstr "您在 %(months_ago)s 個月前加入過 Scratch 社群。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:28
msgid "You joined the Scratch community a month ago."
msgstr "您在 1 個月前加入過 Scratch 社群。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:33
#, python-format
msgid ""
"You've created %(num_projects)s projects and have %(num_followers)s "
"followers."
msgstr "你已建立了 %(num_projects)s 個專案，而且還有 %(num_followers)s 關注者。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:41
msgid "Some of your projects"
msgstr "你的一些專案"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:42
msgid "Your projects"
msgstr "您的所有專案"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:63
msgid "Some of your followers"
msgstr "您的一些關注者"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:64
msgid "Your followers"
msgstr "您的所有關注者"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:81
msgid "Yes, next step"
msgstr "沒錯，下一步"

#: templates/accounts/email_change.html:18
#: templates/accounts/email_change.html:30
msgid "Your email address is unconfirmed"
msgstr "您的信箱尚未驗證"

#: templates/accounts/email_change.html:19
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email sent to"
" you at:"
msgstr "如果您想分享或是評論，請你到信箱收取驗證信，並點擊裡頭的連結，你的信箱是："

#: templates/accounts/email_change.html:23
#: templates/accounts/email_change.html:34
msgid "Your new email address is unconfirmed"
msgstr "您的新信箱尚未進行驗證"

#: templates/accounts/email_change.html:25
msgid ""
"If you would like to change the email address - have your parent (or "
"guardian) simply click the link in the message sent to their address."
msgstr "如果你想更改信箱，請你的監護人到信箱收信，並點擊裡頭的連結。"

#: templates/accounts/email_change.html:27
msgid ""
"If you would like to change your email address - simply click the link in "
"the message sent to your new address."
msgstr "如果你想更改信箱，請你到信箱收信，並點擊裡頭的連結。"

#: templates/accounts/email_change.html:31
msgid ""
"To confirm your current email address, click \"Send\"  below and follow the "
"instructions in the email sent to you at:"
msgstr "若要驗證你的信箱，點擊下方的「寄送」按鈕，並依照信件中的指示操作，你的信箱是："

#: templates/accounts/email_change.html:35
msgid ""
"To change your email, simply click the link in the email sent to you at:"
msgstr "若要更改您的信箱，請你到信箱收信，並點擊裡頭的連結，你的信箱是："

#: templates/accounts/email_change.html:40
msgid "New Email Address"
msgstr "新的信箱"

#: templates/accounts/email_change.html:46
msgid "Current Email Address"
msgstr "目前的信箱"

#: templates/accounts/email_change.html:52
#, python-format
msgid ""
"The owner of this address has requested their address be removed from our "
"lists. Please change your address to a new one or <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a> if you have questions."
msgstr "此信箱的持有人已向我們提出撤銷請求，請更新你的信箱位址，若有疑問請<a href=\"%(contact_us_url)s\">聯絡我們</a>。"

#: templates/accounts/email_change.html:61
msgid "Can't find the confirmation email? Check your spam folder"
msgstr "沒有收到驗證信？請先到信箱中的垃圾信件匣裡找找"

#: templates/accounts/email_change.html:62
msgid "Resend"
msgstr "重新發送"

#: templates/accounts/email_change.html:78
msgid "Current Email"
msgstr "目前的信箱"

#: templates/accounts/email_change.html:82
msgid "Email Confirmed"
msgstr "信箱已驗證"

#: templates/accounts/email_change.html:96
msgid "Change Email"
msgstr "更改信箱"

#: templates/accounts/email_change.html:102
msgid "I’d like to receive email updates about: "
msgstr "我想要收到的通知信件類型："

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:9
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:3
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:5
msgid "Greetings from the Scratch Team at MIT!"
msgstr "MIT 的 Scratch 團隊跟你問好！"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:11
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, you requested to link this email address to the Scratch account <strong>%(username)s</strong>. Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
msgstr ""
"\n"
"你在幾分鐘前已將此信箱與帳號<strong>%(username)s</strong> 關聯。請點擊下方按鈕以進行驗證：\n"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:17
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:20
msgid "Confirm my email address"
msgstr "驗證我的信箱"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:23
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:12
msgid ""
"If you didn’t request an email change, don’t worry - you can just ignore "
"this message."
msgstr "如果你從未提出變更密碼的要求，請忽略此訊息，什麼事都不會發生。"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:26
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:32
#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:13
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:6
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:32
#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:28
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:16
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:32
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:17
#: templates/registration/welcome_email_message.html:34
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:14
msgid "Scratch On!"
msgstr "Scratch On!"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:27
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:16
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:34
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:18
#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:14
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:7
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:34
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:20
#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:30
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:17
#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:16
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:10
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:34
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:18
#: templates/registration/welcome_email_message.html:36
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:15
msgid "The Scratch Team"
msgstr "Scratch 團隊"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:5
#, python-format
msgid ""
"\n"
"A few minutes ago, you requested to link this email address to the Scratch account %(username)s. Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
msgstr ""
"\n"
"你在幾分鐘前已將此信箱與帳號 %(username)s 關聯。請點擊下方按鈕以進行驗證：\n"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:14
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:16
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:18
#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:15
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:9
msgid "Scratch on!"
msgstr "Scratch on!"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:20
msgid "Uh oh! Something went wrong with your email confirmation."
msgstr "喔！不！你的信箱驗證過程中發生未預期的錯誤。"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:21
msgid ""
"To try again, log into your Scratch Account Settings to request another "
"link."
msgstr "再試一次吧，登入並到你的帳戶設定中重新點擊驗證連結。"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:23
msgid "My Account Settings"
msgstr "個人帳戶設定"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:11
#, python-format
msgid "We sent a verification email to <strong>%(email_address)s</strong>."
msgstr "我們已發送驗證信件到 <strong>%(email_address)s</strong>。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:14
#, python-format
msgid ""
"The owner of this address has requested their address be removed from our "
"lists. Please <a href=\"%(settings_url)s\">change your address to a new "
"one</a> or <a href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a> if you have "
"questions."
msgstr ""
"此信箱的持有人已向我們提出撤銷請求，請<a href=\"%(settings_url)s\">更新你的信箱位址</a> ，若有疑問請 <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">聯絡我們</a>。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Check for the confirmation message we sent to:\n"
"        <br/>\n"
"        <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        請到信箱查收我們寄送的驗證信件，你的信箱是：\n"
"        <br/>\n"
"        <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"      "

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:27
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:108
msgid "Can't find confirmation message?"
msgstr "沒有收到驗證信件？"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:30
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:110
msgid "Wait for ten minutes. The message may take a while to arrive."
msgstr "稍待 10 分鐘，此信件可能過一會兒就會發送到你的信箱。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:31
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:111
msgid "Check your spam folder."
msgstr "檢查垃圾信件。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:32
#, python-format
msgid ""
"Make sure your email address is correct (see <a "
"href=\"%(settings_url)s\">Account Settings</a>)."
msgstr "請確認你提供的信箱位址正確（在<a href=\"%(settings_url)s\">帳戶設定</a>頁上檢查）。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:37
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:117
msgid "Still can't find the message?"
msgstr "仍然找不到？"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:37
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:117
msgid "Resend Confirmation"
msgstr "重新寄送驗證信件"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:44
msgid "OK, back to Scratch"
msgstr "好的，返回 Scratch"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:21
#: templates/registration/welcome_email_subject.html:1
msgid "Welcome to Scratch!"
msgstr "歡迎來到 Scratch！"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:24
#: templates/educators/student-modal-registration.html:59
msgid ""
"Scratch is a community of all ages, from all over the world. Make sure your "
"projects and comments are <a target=\"_blank\" "
"href=\"/community_guidelines\">respectful and friendly</a>."
msgstr ""
"Scratch 是屬於全世界的、所有年齡層的社群，你的專案或評論內容都請務必<a target=\"_blank\" "
"href=\"/community_guidelines\">禮貌而且友善</a>."

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:27
msgid "Learn how to make a project in Scratch"
msgstr "學習如何在 Scratch 中建立專案"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:33
msgid "Try out starter projects"
msgstr "試試入門專案範例"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:39
msgid "Connect with other Scratchers"
msgstr "和其他的 Scratcher 聯繫"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:52
msgid "All set to go!"
msgstr "準備就緒！"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:56
#, python-format
msgid ""
"Success! You have confirmed your email address, "
"<strong>%(username)s</strong>."
msgstr "成功了！您已經驗證了您的電子郵件：<strong>%(username)s</strong>。"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:57
msgid ""
"Jump into Scratch to create new projects and share them with the community!"
msgstr "快進入Scratch的世界，與所有人一起創造和分享您的程式吧！"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:59
msgid "OK, let's go!"
msgstr "好的，我們開始吧！"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:12
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:6
msgid "Confirm your Scratch account"
msgstr "驗證你的 Scratch 帳戶"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:15
msgid "You just signed up for a new Scratch account with the username:"
msgstr "你剛註冊成為新的 Scratch 用戶，註冊的名稱是："

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:20
msgid "To finish creating your account, click on the link below:"
msgstr "若要完成帳戶創建，請點擊下方連結："

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:24
msgid "Confirm my account"
msgstr "驗證我的帳戶"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:27
msgid "Having trouble? Copy this link into your browser instead:"
msgstr "不能直接打開嗎？把這個連結複製到瀏覽器的網址列上："

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:9
#, python-format
msgid ""
"\n"
"You just signed up for a new account on Scratch (%(scratch_url)s).\n"
"To finish creating your account, click on the link below:\n"
msgstr ""
"\n"
"你剛註冊成為新的 Scratch（%(scratch_url)s）用戶。\n"
"若要完成帳戶創建，請點擊下方連結：\n"

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:84
msgid "Want to share on Scratch?"
msgstr "想在 Scratch 上分享？"

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:91
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        We sent a verification email to <strong>%(email_address)s</strong>.\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        我們已發送驗證信件到 <strong>%(email_address)s</strong>。\n"
"                    "

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:96
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        The owner of this address has requested their address be removed from our lists. Please <a onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">change your address to a new one</a> or <a onClick=\"redirectParent('%(contact_us_url)s');\" href=\"#\">contact us</a> if you have questions.\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                       此信箱的持有人已向我們提出撤銷請求，請 <a onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">更新你的信箱位址</a> ，若有疑問請 <a onClick=\"redirectParent('%(contact_us_url)s');\" href=\"#\">聯絡我們</a>。\n"
"                    "

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:102
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        Check for the confirmation message we sent to: <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        請到以下信箱收取驗證信件：<strong>%(email_address)s</strong>\n"
"                    "

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:112
#, python-format
msgid ""
"Make sure your email address is correct (see <a "
"onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">Account "
"Settings</a>)."
msgstr ""
"確定信箱位址沒有錯誤（在<a onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" "
"href=\"#\">帳戶設定</a>頁上檢查）。"

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:123
msgid "Ok, back to Scratch"
msgstr "好的，返回 Scratch "

#: templates/accounts/includes/backbone-init-data.html:5
msgid "Subscription update successful."
msgstr "訂閱清單更新成功。"

#: templates/accounts/password_change_form.html:9
msgid "Password "
msgstr "密碼"

#: templates/accounts/password_change_form.html:15
#, python-format
msgid "Account Settings for %(username)s"
msgstr "%(username)s 的帳戶設定"

#: templates/accounts/password_change_form.html:26
msgid "After changing your password, you will be prompted to log back in."
msgstr "變更密碼後，你需要重新登入。"

#: templates/accounts/password_change_form.html:36
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:668
msgid "Change Password"
msgstr "變更密碼"

#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:7
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:2
#, python-format
msgid "Hi %(username)s!"
msgstr "嗨，%(username)s！"

#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:10
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:4
#, python-format
msgid ""
"Your password on Scratch was recently changed. If you requested this change,"
" you can ignore this email. Otherwise, please contact the Scratch Team at "
"%(help_email)s."
msgstr ""
"你最近更新了在 Scratch 上的用戶密碼。如果你已完成變更，請忽略此信件。否則，請聯絡 Scratch 團隊（%(help_email)s）。"

#: templates/accounts/password_changed_email/subject.txt:1
msgid "Your Scratch account password was changed"
msgstr "你的 Scratch 用戶密碼已更改"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:20
msgid "Oops! There has been a problem unsubscribing your email address."
msgstr "糟糕，取消訂閱時發生未預期的錯誤。"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:22
#, python-format
msgid ""
"If you continue to have issues, contact the <a "
"href=\"%(contact_url)s\">Scratch Team</a>."
msgstr "如果這個問題持續發生，請與 <a href=\"%(contact_url)s\">Scratch 團隊</a>聯絡。"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:16
#: templates/mail/blacklist/blacklist_success.html:16
msgid "Unsubscribed"
msgstr "已取消訂閱"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:20
msgid "Your email address has been unsubscribed."
msgstr "你的信箱已經取消訂閱"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:23
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                You can manage your subscription to Scratch updates from the Email tab of your <a href=\"%(account_url)s\">Account Settings</a>.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                若要管理訂閱項目，請至<a href=\"%(account_url)s\">用戶設定</a>中的信箱頁籤上操作。\n"
"            "

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:28
msgid "Take me back to Scratch!"
msgstr "回 Scratch 繼續創作"

#: templates/base.html:19
msgid "Scratch"
msgstr "Scratch"

#: templates/base.html:19
msgid "Imagine, Program, Share"
msgstr "想像、編程、分享"

#: templates/base.html:183
msgid "Create"
msgstr "創造"

#: templates/base.html:184
msgid "Explore"
msgstr "探索"

#: templates/base.html:185 templates/base.html.py:347
msgid "Ideas"
msgstr "靈感"

#: templates/base.html:186 templates/base.html.py:324
msgid "About"
msgstr "關於"

#: templates/base.html:201 templates/info/educators.html:76
#: templates/modal-registration.html:8
msgid "Join Scratch"
msgstr "加入 Scratch"

#: templates/base.html:204 templates/base.html.py:215 templates/base.html:225
#: templates/modal-login.html:9 templates/modal-login.html.py:38
#: templates/modal-registration.html:249
msgid "Sign in"
msgstr "登入"

#: templates/base.html:216
msgid "Need help?"
msgstr "需要幫助？"

#: templates/base.html:232
msgid "messages - updates and notices"
msgstr "消息 - 系統更新與注意事項"

#: templates/base.html:233
msgid "my stuff - manage projects and studios"
msgstr "我的東西 - 管理專案和創作坊"

#: templates/base.html:240
msgid "Profile"
msgstr "個人資訊"

#: templates/base.html:241 templates/mystuff/base.html:21
msgid "My Stuff"
msgstr "我的東西"

#: templates/base.html:243 templates/educators/base.html:23
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:11
msgid "My Classes"
msgstr "我的所有班級"

#: templates/base.html:246
msgid "My Class"
msgstr "我的班級"

#: templates/base.html:248
msgid "Account settings"
msgstr "帳戶設定"

#: templates/base.html:252
msgid "Sign out"
msgstr "登出"

#: templates/base.html:271
#, python-format
msgid ""
"<a id=\"confirm-email-popup\" href=\"#\">Confirm your email</a> to enable "
"sharing. <a href=\"%(faq_url)s#accounts\">Having trouble?</a>"
msgstr ""
"<a id=\"confirm-email-popup\" href=\"#\">驗證信箱</a> 以啟用分享功能。 <a "
"href=\"%(faq_url)s#accounts\">有問題嗎？</a>"

#: templates/base.html:326 templates/info/about.html:13
#: templates/mail/base.html:61 templates/mail/scratch3_style_base.html:49
msgid "About Scratch"
msgstr "關於 Scratch"

#: templates/base.html:327 templates/info/parents.html:14
msgid "For Parents"
msgstr "致家長"

#: templates/base.html:328 templates/info/educators.html:14
msgid "For Educators"
msgstr "致教師"

#: templates/base.html:329
msgid "For Developers"
msgstr "致開發者"

#: templates/base.html:330
msgid "Credits"
msgstr "謝誌"

#: templates/base.html:331
msgid "Jobs"
msgstr "工作機會"

#: templates/base.html:332
msgid "Press"
msgstr "新聞"

#: templates/base.html:336 templates/info/parents.html:78
msgid "Community"
msgstr "社群"

#: templates/base.html:338
#: templates/registration/welcome_email_message.html:26
msgid "Community Guidelines"
msgstr "社群規範"

#: templates/base.html:339
msgid "Discussion Forums"
msgstr "討論區"

#: templates/base.html:340
msgid "Scratch Wiki"
msgstr "Scratch Wiki"

#: templates/base.html:341
msgid "Statistics"
msgstr "統計"

#: templates/base.html:345 templates/info/codingforall.html:73
msgid "Support"
msgstr "支援"

#: templates/base.html:348
msgid "FAQ"
msgstr "常見問答"

#: templates/base.html:349
msgid "Offline Editor"
msgstr "離線編輯器"

#: templates/base.html:350
msgid "Contact Us"
msgstr "聯絡我們"

#: templates/base.html:351
msgid "Scratch Store"
msgstr "Scratch 商店"

#: templates/base.html:352
msgid "Donate"
msgstr "贊助"

#: templates/base.html:356
msgid "Legal"
msgstr "法律"

#: templates/base.html:358
msgid "Terms of Use"
msgstr "使用條款"

#: templates/base.html:359 templates/mail/base.html:60
#: templates/mail/scratch3_style_base.html:48
msgid "Privacy Policy"
msgstr "隱私權政策"

#: templates/base.html:360 templates/info/DMCA.html:10
msgid "DMCA"
msgstr "數位千禧年著作權法案"

#: templates/base.html:364
msgid "Scratch Family"
msgstr "Scratch 家族"

#: templates/base.html:366
msgid "ScratchEd"
msgstr "ScratchEd"

#: templates/base.html:367
msgid "ScratchJr"
msgstr "ScratchJr"

#: templates/base.html:368
msgid "Scratch Day"
msgstr "Scratch 日"

#: templates/base.html:369
msgid "Scratch Conference"
msgstr "Scratch 會議"

#: templates/base.html:370
msgid "Scratch Foundation"
msgstr "Scratch 基金會"

#: templates/carousel/carousel.html:10 templates/carousel/carousel.html:12
#: templates/carousel/carousel.html:14
#: templates/educators/classroom_detail.html:188
#: templates/educators/classroom_detail.html:218
#: templates/profiles/profile_detail.html:213
#: templates/profiles/profile_detail.html:240
#: templates/profiles/profile_detail.html:276
#: templates/profiles/profile_detail.html:312
#: templates/profiles/profile_detail.html:332
#: templates/profiles/profile_detail.html:352
#: templates/profiles/profile_detail.html:389 templates/projects/base.html:321
#: templates/projects/base.html.py:348
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:102
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:118
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:134
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:150
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:166
msgid "View all"
msgstr "檢視全部"

#: templates/carousel/carousel.html:36
msgid "No items"
msgstr "無任何項目"

#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:23
msgid "in"
msgstr "在"

#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:26
#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:28
#: templates/explore/includes/related_projects.html:17
#: templates/explore/includes/related_projects.html:32
#: templates/explore/includes/related_projects.html:46
#: templates/explore/includes/related_projects.html:75
#: templates/explore/includes/related_projects2.html:8
#: templates/galleries/includes/activity_list.html:94
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:22
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:24
#: templates/projects/base.html:71 templates/projects/base.html.py:332
#: templates/projects/includes/project_list.html:11
msgid "by"
msgstr "by"

#: templates/cas/login.html:9
msgid "Log in to your account"
msgstr "登入您的帳戶"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:99
msgid "Cloud data history"
msgstr "雲端資料庫使用紀錄"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:107
msgid "User"
msgstr "用戶"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:108
msgid "Data Name"
msgstr "資料名稱"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:109
msgid "Action"
msgstr "動作"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:110
msgid "Data Value"
msgstr "值"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:111
msgid "Time"
msgstr "時間"

#: templates/comments/comment-module.html:15
msgid "Turn off commenting"
msgstr "關閉評論功能"

#: templates/comments/comment-module.html:26
msgid "Leave a comment"
msgstr "發表評論"

#: templates/comments/comment-module.html:31
msgid ""
"Remember that this project may have been made by someone new to programming.\n"
"                            Make sure your comments are friendly and respectful."
msgstr ""
"提醒您這個專案可能是由程式設計的新手所建立。\n"
"                            請留下友善且尊重他人的建議。"

#: templates/comments/comment-module.html:37
msgid "You have <span id=\"chars-left\">500</span> characters left."
msgstr "還可輸入 <span id=\"chars-left\">500</span> 個字元。"

#: templates/comments/comment-module.html:40
#: templates/includes/backbone-templates.html:80
msgid "Post"
msgstr "送出"

#: templates/comments/comment-module.html:41
#: templates/educators/add_class_modal.html:35
#: templates/educators/add_gallery_modal.html:33
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:667
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:852
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:878
#: templates/includes/backbone-templates.html:81
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: templates/comments/comment-module.html:47
#, python-format
msgid "Sorry, comment posting has been turned off for this %(tType)s"
msgstr "抱歉，%(tType)s 的評論功能已關閉"

#: templates/comments/comment-module.html:51
msgid ""
"Sorry comment posting is not available right now. It should be back soon!"
msgstr "抱歉，目前無法評論。應該很快就會正常！"

#: templates/comments/comment-module.html:57
msgid "Comments loading..."
msgstr "加載評論內容中...."

#: templates/comments/comment.html:24 templates/comments/comment.html.py:27
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:321
#: templates/includes/backbone-templates.html:19
#: templates/mystuff/mystuff.html:157
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: templates/comments/comment.html:36 templates/comments/comment.html.py:38
#: templates/includes/backbone-templates.html:21
msgid "Report"
msgstr "檢舉"

#: templates/comments/comment.html:62
#: templates/comments/includes/comment.html:12
msgid "Reply"
msgstr "回應"

#: templates/comments/includes/comment.html:8
msgid "Report comment as inappropriate"
msgstr "檢舉評論為不當內容"

#: templates/comments/includes/comment.html:27
#, python-format
msgid "%(comment.datetime_created|timesince)s ago"
msgstr "%(comment.datetime_created|timesince)s  前"

#: templates/comments/list.html:18
#, python-format
msgid "See all %(len)s replies"
msgstr "檢視所有回應（ %(len)s 則）"

#: templates/comments/list.html:24
msgid "Load more"
msgstr "載入更多內容"

#: templates/educators/add_class_modal.html:6
msgid "Add a New Class"
msgstr "新增班級"

#: templates/educators/add_class_modal.html:12
msgid "Class Name"
msgstr "班級名稱"

#: templates/educators/add_class_modal.html:22
msgid "Class Description"
msgstr "班級介紹"

#: templates/educators/add_class_modal.html:34
msgid "Add Class"
msgstr "新增班級"

#: templates/educators/add_class_modal.html:48
msgid "Your class name must be at least 5 characters long"
msgstr "班級名稱至少要有 5 個字元。"

#: templates/educators/add_class_modal.html:49
msgid "You must enter a class name"
msgstr "請輸入班級名稱"

#: templates/educators/add_class_modal.html:50
msgid "This text looks inappropriate"
msgstr "內容似乎不恰當"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:5
msgid "Add a New Class Studio "
msgstr "新增班級創作坊"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:10
msgid "Studio Name"
msgstr "創作坊名稱"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:20
msgid "Studio Description"
msgstr "創作坊介紹"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:42
#: templates/educators/register_student_modal.html:115
#: templates/modal-registration.html:269
msgid "Your username must be between 3 and 20 characters"
msgstr "用戶名稱長度應於 3 到 20 個字元之間"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:43
#: templates/educators/register_student_modal.html:116
#: templates/modal-registration.html:270
msgid "Sorry, that username already exists"
msgstr "很抱歉，這個名稱已經被使用"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:44
#: templates/educators/register_student_modal.html:117
#: templates/modal-registration.html:271
msgid "Invalid username"
msgstr "無效的用戶名稱"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:45
#: templates/educators/register_student_modal.html:118
#: templates/modal-registration.html:272
msgid "Hmm, that looks inappropriate"
msgstr "嗯，那看起來不太恰當"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:46
#: templates/educators/register_student_modal.html:119
#: templates/modal-registration.html:273
msgid "You must enter a username"
msgstr "請輸入用戶名稱"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:47
#: templates/educators/register_student_modal.html:120
#: templates/modal-registration.html:274
msgid "Your username may only contain letters, numbers, - and _"
msgstr "用戶名稱只能包括英文字母、數字、符號 - 和 _。"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:48
#: templates/modal-registration.html:275
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:44
msgid "Your password cannot be 'password'"
msgstr "密碼不可以設為「password」"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:49
#: templates/modal-registration.html:276
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:45
msgid "Your password must be at least 6 characters"
msgstr "密碼長度至少 6 個字元。"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:50
#: templates/modal-registration.html:277
msgid "You must enter a password"
msgstr "請輸入密碼"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:51
#: templates/modal-registration.html:278
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:47
msgid "Your passwords do not match"
msgstr "輸入的密碼不一致"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:52
#: templates/modal-registration.html:279
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:48
msgid "Your password cannot match your username"
msgstr "密碼不可與用戶名稱相同"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:53
#: templates/modal-registration.html:280
msgid "You must select a birth month and year"
msgstr "請選擇出生年月"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:54
#: templates/modal-registration.html:281
msgid "You must specify a gender"
msgstr "請選擇性別"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:55
#: templates/modal-registration.html:282
msgid "You must select a country"
msgstr "請選擇國別"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:56
#: templates/modal-registration.html:283
msgid "You must provide an email address"
msgstr "請輸入電子信箱位址"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:57
#: templates/modal-registration.html:284
msgid "You must provide valid email address"
msgstr "請輸入有效的信箱位址"

#: templates/educators/base.html:31 templates/mystuff/base.html:29
msgid "Example tab"
msgstr "範例頁籤"

#: templates/educators/classroom_detail.html:9
#, python-format
msgid "%(classroom_title)s on Scratch"
msgstr "Scratch- %(classroom_title)s 班"

#: templates/educators/classroom_detail.html:71
msgid "Class page"
msgstr "班級頁面"

#: templates/educators/classroom_detail.html:71
#: templates/profiles/profile_detail.html:80
msgid "ended"
msgstr "已關閉"

#: templates/educators/classroom_detail.html:72
#, python-format
msgid "Created %(tDate)s ago"
msgstr "%(tDate)s 前已建立"

#: templates/educators/classroom_detail.html:80
msgid "Join this class"
msgstr "加入此班級"

#: templates/educators/classroom_detail.html:93
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:203
msgid "About this Class"
msgstr "關於這個班級"

#: templates/educators/classroom_detail.html:97
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:206
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:214
msgid ""
"Describe this class. This will be publicly visible, so please avoid using "
"identifiable information, like names."
msgstr "描述一下這個班級，這個內容將會公開，所以請避免使用易被人利用的資料，像是真實姓名。"

#: templates/educators/classroom_detail.html:98
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:207
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:215
#: templates/profiles/profile_detail.html:124
msgid "<span id=\"bio-chars-left\">200</span> characters left."
msgstr "剩餘 <span id=\"bio-chars-left\">200</span> 個字元。"

#: templates/educators/classroom_detail.html:122
msgid "What we're working on"
msgstr "我們的工作"

#: templates/educators/classroom_detail.html:126
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:228
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:236
msgid "Describe what the class is doing."
msgstr "描述這個班級做些什麼。"

#: templates/educators/classroom_detail.html:127
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:229
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:237
#: templates/profiles/profile_detail.html:151
msgid "<span id=\"status-chars-left\">200</span> characters left."
msgstr "剩餘 <span id=\"status-chars-left\">200</span> 個字元"

#: templates/educators/classroom_detail.html:155
#: templates/pathways/layout/base.html:66
msgid "Featured"
msgstr "特色"

#: templates/educators/classroom_detail.html:159
#: templates/profiles/profile_detail.html:179
msgid "Change featured project"
msgstr "變更特色專案"

#: templates/educators/classroom_detail.html:166
msgid "Latest Activity"
msgstr "最新動態"

#: templates/educators/classroom_detail.html:177
msgid "Report this class"
msgstr "檢舉此班級"

#: templates/educators/classroom_detail.html:187
#: templates/educators/classroom_gallery_list.html:5
msgid "Class Studios"
msgstr "班級創作坊"

#: templates/educators/classroom_detail.html:204
msgid "This class doesn't have any studios yet"
msgstr "這個班級還沒有成立創作坊"

#: templates/educators/classroom_detail.html:206
#, python-format
msgid "You can add studios in <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>"
msgstr "你可以在<a href=\"%(educator_stuff_url)s\">我的所有班級</a>裡成立創作坊"

#: templates/educators/classroom_detail.html:217
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:71
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:144
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:12
#: templates/educators/student_list.html:5
msgid "Students"
msgstr "所有學生"

#: templates/educators/classroom_detail.html:234
msgid "This class doesn't have students yet"
msgstr "這個班級裡尚未有任何學生"

#: templates/educators/classroom_detail.html:236
#, python-format
msgid "You can add students in <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>"
msgstr "你可以在<a href=\"%(educator_stuff_url)s\">我的所有班級</a>裡新增學生"

#: templates/educators/classroom_list.html:7
#: templates/profiles/profile_detail.html:211
msgid "Classes"
msgstr "所有班級"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:9
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch Educator account."
msgstr "註冊一個 Scratch 教師帳戶，申請簡單而且不用錢！"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:17
msgid "Full Name"
msgstr "姓名"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:20
msgid "Enter your real name"
msgstr "填寫你的真實姓名"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:29
#: templates/educators/student-modal-registration.html:14
#: templates/modal-registration.html:32
msgid "Choose a Scratch Username"
msgstr "選一個 Scratch 用戶名稱"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:32
#: templates/educators/student-modal-registration.html:17
#: templates/modal-registration.html:35
msgid "Don't use your real name"
msgstr "不要用您的真實姓名"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:40
#: templates/educators/student-modal-registration.html:25
#: templates/modal-registration.html:42
msgid "Choose a Password"
msgstr "選一個密碼"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:43
#: templates/educators/student-modal-registration.html:28
#: templates/modal-registration.html:45
msgid "Remember it - don't tell anyone else"
msgstr "記住，除了自己，不要讓任何人知道"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:51
#: templates/educators/student-modal-registration.html:36
#: templates/modal-registration.html:52
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:31
msgid "Confirm Password"
msgstr "確認密碼"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:53
#: templates/educators/student-modal-registration.html:38
#: templates/modal-registration.html:54
msgid "Retype your password"
msgstr "再次輸入密碼"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:66
#: templates/modal-registration.html:69
msgid "Your responses to these questions will be kept private."
msgstr "你的作答內容不會被公開。"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:67
#: templates/modal-registration.html:70
msgid "Why do we ask for this info"
msgstr "為什麼我們需要這項資訊"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:69
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:81
msgid "Affiliation"
msgstr "聯繫方式"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:71
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:75
msgid "Need explanatory text."
msgstr "需要說明文字。"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:73
msgid "Biography"
msgstr "自傳"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:91
msgid "Brief Biography"
msgstr "簡單的自我介紹"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:106
#: templates/modal-registration.html:146
msgid ""
"Enter your email address and we will send you an email to confirm your "
"account."
msgstr "請輸入您的信箱，我們會寄發驗證信件給您。"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:111
#: templates/modal-registration.html:152
msgid "Email address"
msgstr "電子信箱"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:112
#: templates/modal-registration.html:153
msgid "Parent's or guardian's email address"
msgstr "您的監護人的信箱"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:120
#: templates/modal-registration.html:161
msgid "Confirm email address"
msgstr "確認信箱位址"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:132
msgid "Congrats! educator.username"
msgstr "恭喜！educator.username"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:138
msgid "Welcome to the Scratch Community. What would you like to do next?"
msgstr "歡迎來到 Scratch 社群，下一步你打算怎麼辦？"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:141
msgid "Set up My Account"
msgstr "設定我的帳戶"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:144
msgid "Set up Classes"
msgstr "設定所有班級"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:147
msgid "View Community"
msgstr "檢視社群"

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:11
#, python-format
msgid ""
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You recently requested a Scratch "
"Teacher Account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the "
"username:"
msgstr ""
"MIT 的 Scratch 團隊向你問好！你最近在 <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> "
"上申請了一個教師帳戶，用戶名稱為："

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:15
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:11
msgid ""
"Once you have confirmed your email address, we will be able to review your "
"request for a Teacher Account. Confirm your email address by clicking the "
"button below:"
msgstr "在信箱通過驗證後，我們就會審核你的教師帳戶申請，請點擊下方按鈕進行驗證："

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:28
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:15
msgid ""
"Right now, you can access Scratch as a normal user without access to the "
"Teacher features. When your Scratch Teacher Account is ready, we will email "
"you with more information about how to use your new features."
msgstr "目前你只有一般用戶的權限，教師用戶的功能未被啟用。當你的申請通過後，我們會發送通知信給你。"

#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:7
#, python-format
msgid ""
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You recently requested a Scratch "
"Teacher Account on Scratch (%(scratch_url)s) with the username:"
msgstr ""
"MIT 的 Scratch 團隊向你問好！你最近在 Scratch （網址是 %(scratch_url)s）上申請了一個教師帳戶，用戶名稱為："

#: templates/educators/email_verification/verification_email_subject.html:1
msgid "Final Step: Confirm your Scratch Teacher Account"
msgstr "最後一步：驗證你的 Scratch 教師帳戶"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:4
msgid ""
"Are you sure you want to delete this class? Once a class is deleted, it "
"cannot be recovered."
msgstr "確定要刪除此班級？一旦刪除就無法復原喔！"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:5
msgid "Class deleted successfully"
msgstr "班級已刪除"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:6
msgid "Class restored successfully"
msgstr "班級已還原"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:7
msgid "Class ended successfully"
msgstr "班級已關閉"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:8
msgid "Class opened successfully"
msgstr "班級已啟用"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:9
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Studio? Once a Studio is deleted, the "
"projects are still available on the site, but the studio no longer exists."
msgstr "確定要刪除創作坊？一旦刪除就無法復原喔！（裡頭的專案還是可以在站台被看到）"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:10
msgid "Studio deleted successfully"
msgstr "創作坊已刪除"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:11
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Student? Once a Student account is "
"deleted, the student's projects are still available on the site, but the "
"student cannot log in."
msgstr "確定要刪除此學生？刪除後就無法使用此帳號登入，但該帳號下的專案在站台中還是可以被看到。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:12
msgid "Student deleted successfully"
msgstr "學生已刪除"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:13
msgid "Student settings successfully updated"
msgstr "學生設定已更新"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:14
msgid ""
"Are you sure you want to empty the trash? These Classes will be deleted "
"permanently."
msgstr "確定要清空回收桶？這些班級將會被永久刪除無法復原。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:15
#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:82
#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:84
msgid "Changes saved"
msgstr "變更已儲存"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:16
msgid "Incorrect password, try again"
msgstr "密碼不正確，請再試一次"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:17
msgid "The password field is required"
msgstr "請輸入密碼"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:15
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:46
msgid "New Class"
msgstr "新的班級"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:36
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:116
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:129
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:265
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:340
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:414
#: templates/mystuff/mystuff.html:52 templates/mystuff/mystuff.html.py:74
#: templates/mystuff/mystuff.html:87
msgid "Load More"
msgstr "載入更多內容"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:42
#, python-format
msgid "Welcome, %(username)s"
msgstr "歡迎，%(username)s"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:43
msgid ""
"Looks like you do not have any classes. Create a new class to get started."
msgstr "好像還沒有任何班級，建立一個新班級吧。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:64
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:92
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:193
#, python-format
msgid "Class created %(datetime_created)s"
msgstr "班級建立於 %(datetime_created)s "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:67
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:196
msgid "View Class Profile"
msgstr "檢視班級資訊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:70
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:141
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:72
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:147
#: templates/projects/base.html:347
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:5
msgid "Studios"
msgstr "創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:73
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:150
#: templates/galleries/base.html:123
msgid "Activity"
msgstr "動態"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:96
msgid "Re-Open Class"
msgstr "重新啟用班級"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:174
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:185
#: templates/galleries/base.html:55
msgid "Change"
msgstr "變更"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:225
msgid "What the Class is working on"
msgstr "班級主要的工作是什麼"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:250
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:861
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:877
msgid "End Class"
msgstr "關閉班級"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:271
msgid "Add studios to this class"
msgstr "新增班級創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:273
msgid "Students can add their projects to class studios."
msgstr "學生可以把他們的專案分享到創作坊。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:276
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:287
msgid "New Class Studio"
msgstr "新的班級創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:318
msgid "Last Modified"
msgstr "最後修改日期"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:346
msgid "You can add students to this class"
msgstr "你可以新增學生到班級"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:349
msgid "Add one student"
msgstr "新增一個學生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:353
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:377
msgid "New Student"
msgstr "新的學生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:360
msgid "Add multiple students"
msgstr "新增多個學生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:361
msgid ""
"There are two ways to create multiple accounts. You can create a sign-up "
"link to send to students, or upload a CSV of accounts to generate accounts "
"in bulk.​"
msgstr "有二種新增多個學生的方式，你可以建立一個註冊連結然後發給學生，或是上傳學生清冊（CSV 格式）以批次建置。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:363
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:383
msgid "Student Sign-up Link"
msgstr "學生註冊連結"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:366
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:380
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:801
msgid "CSV Upload"
msgstr "CSV 檔案上傳"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:453
msgid "followed user"
msgstr "已關注用戶"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:458
msgid "followed studio"
msgstr "已關注創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:463
msgid "loved the project "
msgstr "已表示喜歡此專案"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:468
msgid "favorited the project "
msgstr "已將專案收藏"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:473
msgid "added the project "
msgstr "已建立專案"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:475
msgid "to studio "
msgstr "到創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:483
msgid "shared the project "
msgstr "已分享專案"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:485
msgid "reshared the project "
msgstr "已重享專案"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:491
msgid "remixed the project "
msgstr "已改編專案"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:496
msgid "added the studio "
msgstr "已加入創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:501
msgid "updated the studio "
msgstr "已更新創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:509
msgid "removed the project "
msgstr "已移除專案"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:511
msgid "from studio "
msgstr "來自創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:518
msgid "was promoted to manager by "
msgstr "可以開始管理"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:520
msgid "for studio"
msgstr "創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:527
msgid "made a profile update. <em>"
msgstr "已更新個人資訊。<em>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:533
msgid "commented on the project "
msgstr "已評論專案"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:541
msgid "commented on user"
msgstr "已評論用戶"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:549
msgid "commented on the studio "
msgstr "已將評論發表到創作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:559
msgid "performed an action. <em>"
msgstr "已執行一個操作<em>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:600
#, python-format
msgid "%(target_username)s was banned."
msgstr "%(target_username)s 已被屏蔽。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:602
#, python-format
msgid "%(target_username)s was unbanned."
msgstr "%(target_username)s 已被取消屏蔽。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:604
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:606
#, python-format
msgid "%(target_username)s was excluded from homepage."
msgstr "%(target_username)s 已從主頁排除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:608
#, python-format
msgid ""
"%(target_username)s was notified by a Scratch Administrator. Notification "
"Type: <%%- admin_action.extra_data.notification_type || 'Unknown' %%>"
msgstr ""
"%(target_username)s 已被 Scratch 管理員通知，通知類型：<%%- "
"admin_action.extra_data.notification_type || 'Unknown' %%>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:610
#, python-format
msgid "%(target_username)s was banned automatically."
msgstr "%(target_username)s 已被自動屏蔽。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:612
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was removed automatically."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已被自動移除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:615
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was censored."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已被列管。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:617
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was uncensored."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已被取消列管。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:620
#, python-format
msgid ""
"%(project)s by %(target_username)s was reviewed by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已通過 Scratch 管理員複審。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:622
#, python-format
msgid ""
"%(project)s by %(target_username)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已被 Scratch 管理員刪除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:625
#, python-format
msgid "%(target_username)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s 已被 Scratch 管理員刪除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:628
#, python-format
msgid "%(gallery)s was reviewed by a Scratch Administrator."
msgstr "%(gallery)s 已通過 Scratch 管理員複審。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:630
#, python-format
msgid "%(gallery)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(gallery)s 已被 Scratch 管理員刪除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:632
#, python-format
msgid "%(target_username)s deleted their own account."
msgstr "%(target_username)s已刪除他們自已的帳戶。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:634
#, python-format
msgid ""
"The email address of %(target_username)s was confirmed by a Scratch "
"Administrator"
msgstr "%(target_username)s 的信箱已被 Scratch 管理員設為驗證通過"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:636
#, python-format
msgid ""
"The email address of %(target_username)s was set as not confirmed by a "
"Scratch Administrator"
msgstr "%(target_username)s 的信箱已被 Scratch 管理員設為驗證不通過"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:638
#, python-format
msgid "%(target_username)s had an admin action performed."
msgstr "%(target_username)s 已執行一項管理操作。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:654
#, python-format
msgid "Change Password for %(username)s"
msgstr "為 %(username)s 更改密碼"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:658
msgid "New password"
msgstr "新的密碼"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:662
msgid "New password confirmation"
msgstr "新的密碼確認"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:678
#, python-format
msgid "%(username)s Account Options"
msgstr "%(username)s 帳號選項"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:685
msgid "Remove Icon"
msgstr "移除圖示"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:688
msgid "There are two ways to change your student's password."
msgstr "有二種變更學生密碼的方法。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:691
msgid "Prompt student to change password on next login"
msgstr "提示學生在下次登入時更換密碼"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:692
#, python-format
msgid ""
"This student's password will be reset to your username, %(username)s. After "
"the student logs in, they will be prompted to choose a new password."
msgstr "此學生的密碼會被重設成與用戶名稱相同（%(username)s）。下次學生登入時，他們會被提示使用新的密碼。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:695
msgid "Prompt Student"
msgstr "提示學生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:700
msgid "Manually change the student's password"
msgstr "手動更改學生密碼"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:701
msgid ""
"You will be redirected to a screen where you can choose the student's "
"password."
msgstr "你將會重導至學生密碼設定頁面。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:704
msgid "Manually Change"
msgstr "直接變更"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:712
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:767
#: templates/educators/student-modal-registration.html:90
#: templates/modal-registration.html:255
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:722
msgid "Sign-up Link"
msgstr "註冊連結"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:725
msgid ""
"Get a sign-up link that students can use to register for your class. They "
"will be directed to a class page where they can \"Join this Class\". "
msgstr "取得註冊連結，學生可以透過這個連結註冊到你的班級。他們會被重導至班級頁面，頁面上會有「加入此班級」的按鈕。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:734
msgid ""
"\n"
"                        Usernames must\n"
"                        <span class=\"underline\">not</span>\n"
"                        reveal the identity of students in any way.\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                        用戶的名稱\n"
"                        <span class=\"underline\">絕對不可以</span>\n"
"                        透露出學生的身份資料。\n"
"                        "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:754
msgid ""
"I agree to remind my students not to use their real names, school name, "
"contact information or student ID numbers."
msgstr "我同意提醒學生們不要使用真實姓名、學校名稱、聯繫信息或學生證號。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:760
msgid "Get Link"
msgstr "取得連結"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:763
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:808
msgid "Type CTRL+C on Windows or &#8984;+C on Mac to copy the link."
msgstr "按下 CTRL+C（Windows）或是 &#8984;+C（Mac）以複製此連結。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:776
msgid "Upload CSV"
msgstr "上傳 CSV 檔"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:779
msgid ""
"You can quickly create up to 50 student accounts by uploading a CSV of "
"usernames and passwords. See how to format a CSV below."
msgstr "你可以用上傳 CSV 檔案的方式快速建立 50 人以下的學生帳戶。底下是 CSV 檔案要求的格式。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:780
msgid "Provide Usernames and Passwords"
msgstr "提供學生名稱和密碼"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:781
msgid ""
"Usernames are visible to the public, so do not use any personal information."
" Instead, use aspects from the subject you are teaching, favorite foods, or "
"animals"
msgstr "學生名稱會是公開的，所以切記不要用到任何個人訊息。你可以改用像是與教學有關的、食物方面或是以動物的方式命名。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:788
msgid "Download example"
msgstr "下載範例"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:791
msgid "Teacher Account Setup Guide"
msgstr "教師帳戶設定指南"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:819
msgid ""
"\n"
"                        Usernames must\n"
"                        <span class=\"underline\">not</span>\n"
"                        reveal the identity of students in any way.\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        用戶的名稱\n"
"                        <span class=\"underline\">絕對不可以</span>\n"
"                        透露出學生的身份資料。\n"
"                        "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:839
msgid ""
"\n"
"                        I understand that for safety and privacy, Scratch must\n"
"                        <span class=\"attention\">delete</span>\n"
"                        any accounts which include real names, school name, or contact information.\n"
"                    "
msgstr ""

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:851
msgid "Upload"
msgstr "上傳"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:864
msgid "Are you sure you want to end the following class:"
msgstr "確定要關閉下列班級："

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:866
msgid ""
"When you end a class, students will no longer be able to log in (but their "
"projects will still be visible on the site)."
msgstr "關閉班級後，班級裡的學生將無法再登入（但他們製作的專案還是會留在站台上，其他人仍然看得見它們）。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:869
msgid "To confirm, please enter your password"
msgstr "請輸入你的密碼以確認"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:6
msgid "Activity for"
msgstr "動態消息 "

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:11
msgid "All students"
msgstr "所有學生"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:21
#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:21
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:6
#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:4
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:19
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:4
msgid "Sort by"
msgstr "排列依據"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:26
#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:26
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:11
msgid "Last created"
msgstr "最新建立"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:6
msgid "Alerts for"
msgstr "警告訊息"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:11
msgid "All classes"
msgstr "所有班級"

#: templates/educators/register_student_modal.html:6
msgid "Add New Student"
msgstr "添加學生"

#: templates/educators/register_student_modal.html:11
msgid "Add to Class"
msgstr "新增班級"

#: templates/educators/register_student_modal.html:31
msgid "type student username here"
msgstr "在此輸入學生的用戶名稱"

#: templates/educators/register_student_modal.html:44
msgid ""
"\n"
"                          Usernames must\n"
"                          <span class=\"underline\">not</span>\n"
"                          reveal the identity of students in any way.\n"
"                      "
msgstr ""

#: templates/educators/register_student_modal.html:64
msgid ""
"\n"
"                          I understand that for safety and privacy, Scratch must\n"
"                          <span class=\"attention\">delete</span>\n"
"                          any accounts which include real names, school name, or contact information.\n"
"                      "
msgstr ""

#: templates/educators/register_student_modal.html:90
msgid "Will be set to the teacher's username:"
msgstr ""

#: templates/educators/register_student_modal.html:121
msgid "That class already has the maximum number of students allowed"
msgstr "該班級已超出所允許的學生人數上限"

#: templates/educators/register_student_modal.html:122
msgid "Please confirm that you understand"
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:7
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:2
#, python-format
msgid "Your Scratch Teacher Account is ready, %(username)s!"
msgstr "你的 Scratch 教師帳戶已經就緒，%(username)s！"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:9
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:4
msgid ""
"We're thrilled that you’ve joined Scratch as an educator! With Scratch, your"
" students can use Scratch to code their own interactive stories, animations,"
" and games — and share their creations with others in the community."
msgstr ""
"我們很高興你以教育工作者的身份加入 Scratch！透過學習 "
"Scratch，你的學生可以創造自已的互動內容，像是故事、動畫、遊戲，並分享給社群上的所有人。"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:11
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:6
msgid "New to Scratch?"
msgstr "你是 Scratch 新手？"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:15
#, python-format
msgid "Read our <a href=\" %(comm_link)s\">Community Guidelines</a>."
msgstr "閱讀我們的<a href=\" %(comm_link)s\">社群規範</a>。"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:16
msgid ""
"Review the <a "
"href=\"https://docs.google.com/presentation/d/1-LU3rTvqwfgwa3eqrMrSzM_46FqOIHML0qYioxHLnrE/view\">Getting"
" Started Guide</a> for a deeper dive into the Scratch editor."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:17
#, python-format
msgid ""
"Explore our <a href=\"%(ed_link)s\"> Scratch for Educators </a> site for "
"resources and more educator guides."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:20
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:11
msgid "Next Steps"
msgstr "接下來"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:23
#, python-format
msgid "Learn more about managing <a href=\"%(faq_link)s\">Teacher Accounts</a>."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:24
#, python-format
msgid ""
"Take a deeper dive into curriculum resources, events, and news on our <a "
"href=\"%(sip_url)s\">Scratch in Practice</a> page. "
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:25
msgid ""
"Connect with other educators through the <a "
"href=\"https://www.facebook.com/groups/TeachingwithScratch/\">Teaching with "
"Scratch Facebook page</a>, hosted by the Harvard Graduate School of "
"Education <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/\">ScratchEd</a> "
"community."
msgstr ""

#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:7
msgid "Read our Community Guidelines"
msgstr "閱讀我們的社群規範"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:8
msgid "Get inspired with a starter project"
msgstr "從入門專案中獲得靈感"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:9
msgid "Learn more about Scratch"
msgstr "進一步瞭解 Scratch"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:12
msgid "Learn more about Teacher Accounts"
msgstr "進一步瞭解教師帳戶"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:13
msgid "Explore educator resources"
msgstr "尋求教師資源"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:14
msgid ""
"Connect with other educators via the ScratchEd online community, developed "
"and supported by the Harvard Graduate School of Education. Please note that "
"you’ll need to create a separate account to join the discussion on "
"ScratchEd."
msgstr ""
"透過 ScratchEd 線上社群認識認識其他教師，ScratchEd 是由哈佛的教育研究院發展與維護，請注意你需要在該社群另外註冊後才可使用。"

#: templates/educators/registration/approval_email_subject.txt:1
msgid "Welcome to your Scratch Teacher Account!"
msgstr "歡迎使用 Scratch 教師帳戶！"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:7
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:2
msgid "Hello,"
msgstr "哈囉，"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:9
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:4
#, python-format
msgid ""
"Scratch student %(username)s from your class %(classroom_title)s has "
"requested a password reset."
msgstr "%(classroom_title)s 班裡的學生 %(username)s 已申請重設密碼。"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"Student passwords can be reset from within your Scratch Teacher Account. "
"First, navigate to <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>. From "
"there, find the correct Class and click on the Students link. You can then "
"reset the password at the student level using the Settings menu."
msgstr ""
"學生密碼可以從你的教師帳戶中重新設定。你可以在<a "
"href=\"%(educator_stuff_url)s\">我的班級</a>中找到班級學生，點擊該學生的連結，你就可以從設定選單中重設密碼。"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:7
#, python-format
msgid ""
"Student passwords can be reset from within your Scratch Teacher Account. "
"First, navigate to My Classes [%(educator_stuff_url)s]. From there, find the"
" correct Class and click on the Students link. You can then reset the "
"password at the student level using the Settings menu."
msgstr ""
"學生密碼可以從你的教師帳戶中重新設定。你可以至我的班級中（[%(educator_stuff_url)s]）找到班級學生，點擊該學生的連結，你就可以從設定選單中重設密碼。"

#: templates/educators/registration/password_reset_email_subject.html:2
msgid "Password reset request from your student on Scratch"
msgstr "來自你的學生的密碼重設申請"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:8
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:4
#, python-format
msgid "Thank you for confirming your email address, %(username)s!"
msgstr "感謝你將信箱驗證，%(username)s！"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:10
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:6
msgid ""
"We are reviewing your Scratch Teacher Account request, and will get back to "
"you shortly. When your Scratch Teacher Account is ready, we will email you "
"with more information about how to use your new features."
msgstr "我們正在複審你的教師帳戶申請，我們將盡快處理，當通過時我們會寄發通知信件給您。"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:14
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:8
msgid ""
"In the meantime, you can access your new Scratch account as a regular user "
"(without the Teacher features) and start creating projects."
msgstr "這段期間，教師用戶相關功能不會啟用，但你還是可以像一般用戶那樣使用創建專案、分享評論等功能。"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:17
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:10
msgid "Scratch Newsletters"
msgstr "Scratch 電子報"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:18
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid ""
"Going forward, you will receive occasional updates from the Scratch Team and"
" Scratch Foundation with coding tips, inspirational stories, project ideas, "
"and more. The Scratch Foundation is a non-profit that supports Scratch "
"educational initiatives."
msgstr ""
"未來你將不定期收到 Scratch 團隊和 Scratch 基金會的相關消息，像是編程技巧、啟發故事、專案點子…等。Scratch "
"基金會是非營利組織，目的在支持 Scratch 教育計畫。"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:19
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid "You can unsubscribe from within the updates or by clicking below:"
msgstr "你可以點擊下方按鈕取消訂閱："

#: templates/educators/registration/welcome_email_subject.txt:1
msgid "Thank you for confirming your email address!"
msgstr "感謝你驗證信箱！"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:7
#: templates/modal-registration.html:27
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch account."
msgstr "註冊一個 Scratch 帳號，簡單而且不用錢！"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:57
msgid "Thanks for joining Scratch!"
msgstr "感謝你參與 Scratch！"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:58
msgid "You're now logged in."
msgstr "你現在已登入。"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:61
msgid "Would you like to:"
msgstr "你想要："

#: templates/educators/student-modal-registration.html:63
msgid "Learn how to make a project"
msgstr "學習如何製作一個專案"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:64
msgid "Choose a starter project"
msgstr "選擇一個入門專案"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:65
msgid "Connect with a Scratcher"
msgstr "與 Scratcher 聯繫"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:81
#: templates/modal-registration.html:240
#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:65
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:86
#: templates/modal-registration.html:245
msgid "OK Lets Go!"
msgstr "好了，讓我們開始吧！"

#: templates/educators/stuff.html:13
#, python-format
msgid ""
"All Classes ( <span data-content=\"classroom-"
"count\">%(classroom_count)s</span> )"
msgstr "全部的班級數（<span data-content=\"classroom-count\">%(classroom_count)s</span>）"

#: templates/educators/stuff.html:19
#, python-format
msgid ""
"Ended Classes ( <span data-content=\"closed-count\">%(closed_count)s</span> "
")"
msgstr "關閉的班級數（<span data-content=\"closed-count\">%(closed_count)s</span>）"

#: templates/educators/stuff.html:21
msgid "All Class Alerts "
msgstr "所有班級警告訊息"

#: templates/explore/includes/related_projects.html:62
msgid "Studio:"
msgstr "創作坊："

#: templates/extensions/terms_of_use.html:13
msgid "Extension Developer Terms of Use"
msgstr "擴充開發人員使用條款"

#: templates/extensions/terms_of_use.html:40 templates/form-standalone.html:20
msgid "Submit"
msgstr "送出"

#: templates/galleries/activity.html:19
msgid "Older messages"
msgstr "較舊的訊息"

#: templates/galleries/activity.html:23
msgid "Newer messages"
msgstr "較新的訊息"

#: templates/galleries/base.html:9
msgid "Scratch Studio"
msgstr "Scratch 創作坊"

#: templates/galleries/base.html:63
msgid "Report this studio"
msgstr "檢舉此創作坊"

#: templates/galleries/base.html:66
#, python-format
msgid "Updated %(tDate)s"
msgstr "更新於 %(tDate)s"

#: templates/galleries/base.html:70
msgid "Describe what this studio is about."
msgstr "描述此創作坊"

#: templates/galleries/base.html:103
#, python-format
msgid "<span data-count=\"followers\">%(follow_count)s</span> Follower"
msgid_plural "<span data-count=\"followers\">%(follow_count)s</span> Followers"
msgstr[0] "<span data-count=\"followers\">%(follow_count)s</span> 人關注"

#: templates/galleries/base.html:114
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">100+</span> )"
msgstr "專案 ( <span data-count=\"projects\">100+</span> )"

#: templates/galleries/base.html:114
#, python-format
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "專案 ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:117
msgid "Comments ( <span data-count=\"comments\">100+</span> )"
msgstr ""

#: templates/galleries/base.html:117
#, python-format
msgid "Comments ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "評論 ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:120
msgid "Curators"
msgstr "策展員"

#: templates/galleries/comments.html:27
#: templates/includes/backbone-templates.html:77
#, python-format
msgid ""
"You have <span id=\"chars-left-<%%- comment_id %%>\">500</span> characters "
"left."
msgstr "還可輸入 <span id=\"chars-left-<%%- comment_id %%>\">500</span> 個字元。"

#: templates/galleries/curators.html:15
msgid "Congratulations! You are now a curator of this studio."
msgstr "太棒了，您現在成為這個創作坊的策展員囉。"

#: templates/galleries/gallery_list.html:4
#, python-format
msgid "%(username)s Studio (%(tGCount)s)"
msgstr "%(username)s 創作坊 (%(tGCount)s)"

#: templates/galleries/gallery_list.html:8 templates/list_all.html:28
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:11
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:16
#: templates/projects/project_list.html:43
msgid "Newest"
msgstr "由新到舊"

#: templates/galleries/gallery_list.html:9 templates/list_all.html:29
#: templates/projects/project_list.html:44
msgid "Oldest"
msgstr "由舊到新"

#: templates/galleries/gallery_list.html:10 templates/list_all.html:30
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:28
#: templates/projects/project_list.html:45
msgid "Most viewed"
msgstr "最多人觀看"

#: templates/galleries/gallery_list.html:11 templates/list_all.html:31
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:29
#: templates/projects/project_list.html:46
msgid "Most loved"
msgstr "最多人喜歡"

#: templates/galleries/gallery_list.html:12 templates/list_all.html:32
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:30
#: templates/projects/project_list.html:47
msgid "Most favorited"
msgstr "最多人收藏"

#: templates/galleries/gallery_list.html:13 templates/list_all.html:33
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:31
#: templates/projects/project_list.html:48
msgid "Most remixed"
msgstr "最多人改編"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:36
msgid "Today"
msgstr "今日"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:38
msgid "On"
msgstr "於"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:46
msgid "made edits to title or description of this studio"
msgstr "已修改此創作坊的名稱或是介紹"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:55
msgid "added the project"
msgstr "已添加專案"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:65
msgid "left a"
msgstr "已留下一個"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:75
msgid "accepted an invitation"
msgstr "已接受邀請"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:79
msgid "from"
msgstr "從"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:83
msgid "to curate this studio"
msgstr "協助此創作坊的策劃工作"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:92
msgid "was promoted to manager"
msgstr "被提升為管理員"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:105
msgid "removed the project"
msgstr "已移除此專案"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:115
msgid "removed the curator"
msgstr "已移除此策展員"

#: templates/galleries/includes/backbone-templates.html:9
msgid ""
"Please explain why you feel this studio is disrespectful or inappropriate, "
"or otherwise breaks the <a href=\"/community_guidelines\" "
"target=\"_blank\">Scratch Community Guidelines.</a>"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/backbone-templates.html:12
#: templates/profiles/includes/backbone-templates.html:65
msgid "Please select the inappropriate part of the page."
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/backbone-templates.html:14
msgid "Title"
msgstr "標題"

#: templates/galleries/includes/backbone-templates.html:16
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: templates/galleries/includes/backbone-templates.html:18
msgid "Thumbnail"
msgstr "縮圖"

#: templates/galleries/includes/backbone-templates.html:21
msgid ""
"Are there inappropriate comments in this studio? Please report them by "
"clicking the \\"
msgstr ""

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite owners"
msgstr "邀請擁有者"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite curators"
msgstr "邀請策展員"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:13
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:18
msgid "Invite owners by username or select from the explore bar below!"
msgstr "以用戶名稱來邀請所有擁有人，或者從下方的瀏覽按鈕選擇！"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:20
msgid "Invite curators by username or select from the explore bar below!"
msgstr "以用戶名稱來邀請成為策展員，或者從下方的探索工具中尋找！"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Owners"
msgstr "添加擁有人"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Scratchers Following Me"
msgstr "關注我的 Scratcher"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:5
#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:9
msgid "Add Projects"
msgstr "添加專案"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:14
msgid "My Shared Projects"
msgstr "我分享的專案"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:15
msgid "My Favorites"
msgstr "我的收藏"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:16
msgid "My Recent Views"
msgstr "我最近看過的內容"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:17
msgid "My Students' Projects"
msgstr "學生們的專案"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:8
msgid "Add projects"
msgstr "添加專案"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:24
msgid "Add by url"
msgstr "用網址新增"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:28
msgid "You can select projects from the bar below or add by url above."
msgstr "你可以從下方選擇專案，或在上方輸入專案的網址來添加。"

#: templates/includes/follow-button.html:4
msgid "Follow"
msgstr "關注"

#: templates/includes/follow-button.html:5
msgid "Unfollow"
msgstr "取消關注"

#: templates/includes/password_required_form.html:8
msgid "Please verify your account"
msgstr "你驗證你的帳戶"

#: templates/includes/password_required_form.html:23
msgid "Submit Password"
msgstr "提交密碼"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:9
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:22
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:27
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:24
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:9
msgid "Last modified"
msgstr "最後修改時間"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:10
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:10
msgid "Views"
msgstr "觀看數"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:11
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:11
msgid "Loves"
msgstr "喜歡"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/projects/base.html:320
#: templates/projects/includes/explore-bar.html:17
#: templates/projects/remixes.html:3 templates/projects/remixes.html.py:4
msgid "Remixes"
msgstr "改編"

#: templates/info/DMCA.html:14
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten research group respects the intellectual property "
"of others, as well as our users. If you believe that your work has been "
"copied in a way that constitutes copyright infringement, please email "
"copyright@scratch.mit.edu, or mail your complaint to the following:"
msgstr ""
"終身幼兒園研究團隊尊重他人及我們的用戶的的智慧財產權。假如您認為你的作品因被複製而侵犯了你的權益，請透過信箱 "
"copyright@scratch.mit.edu 通知我們，或者把您的訴求寄到以下："

#: templates/info/DMCA.html:22
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten Group will promptly process and investigate "
"notices of alleged infringement and will take appropriate actions under the "
"Digital Millennium Copyright Act (“DMCA”) and other applicable intellectual "
"property laws. Upon receipt of notices complying or substantially complying "
"with the DMCA, the Lifelong Kindergarten Group may act expeditiously to "
"remove or disable access to any material claimed to be infringing. Repeat "
"infringers of third-party copyrights are subject to termination in "
"appropriate circumstances."
msgstr ""
"終身幼兒園團隊對侵權的通知會儘速處理調查，並依據數位千禧年著作權法案（DMCA）等其他相關法律適時採取行動，像是將被侵權檔案刪除及禁止存取、將侵權作者停權等。"

#: templates/info/DMCA.html:23
msgid ""
"In assessing whether or not a Scratch user has violated your copyrights, "
"please keep in mind that Scratch is an educational and not-for-profit "
"initiative, seeking to aid children’s learning by providing the tools for "
"them to learn and express themselves using digital technology. Please also "
"keep in mind the “Fair Use” doctrine incorporated into the Copyright Act of "
"1976, 17 U.S.C. § 107."
msgstr ""
"在評估 Scratch "
"用戶是否已經侵犯了您的版權時，請記得，Scratch是一個教育性的、非營利的園地，目地是為孩子們提供管道，得以採用資訊科技進行學習、以及表達自我。也請記得「合理使用原則」，已經被納入1976"
" 年的「版權法」，也就是美國法典（ United States Code ）第17部編號 107。"

#: templates/info/DMCA.html:24
msgid ""
"We hope you also see Scratch not only as a good way of popularizing your "
"creations/website but also as an opportunity to do something good for "
"children’s education."
msgstr "我們衷心希望你看到的 Scratch，不只是一個推廣你的作品 / 站台的一種管道；它更是一個能提昇兒童教育的一線生機。"

#: templates/info/DMCA.html:25
msgid ""
"If you choose to make a copyright infringement complaint, please note that "
"we may post your notification, with personally identifiable information "
"redacted, to a clearinghouse such as chillingeffects.org. Please also note "
"that you may be liable for damages (including costs and attorneys’ fees) if "
"you materially misrepresent that an activity is infringing your copyright."
msgstr ""
"如果您要提出侵權申訴，請注意，我們可能會將您的投訴送到chillingeffects.org "
"等類似的「網路調解平台」，其中會包含你的個人資訊；另外，如果你的申訴經查不實，很有可能要自行負擔衍生之手續費等費用。"

#: templates/info/about.html:17
msgid ""
"With Scratch, you can program your own interactive stories, games, and "
"animations &mdash; and share your creations with others in the online "
"community."
msgstr "在 Scratch 裡，您可以編寫屬於你自已的互動媒體程式，像是故事、遊戲、動畫&mdash; 並和社群上的所有人分享你的作品。"

#: templates/info/about.html:20
msgid ""
"Scratch helps young people learn to think creatively, reason systematically,"
" and work collaboratively &mdash; essential skills for life in the 21st "
"century."
msgstr "Scrach 幫助年輕族群學習創造性思考、系統化推理、團隊合作，這些都是 21 世紀的生活必備技能。"

#: templates/info/about.html:23
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media "
"Lab. It is provided free of charge."
msgstr "Scratch，來自麻省理工學院媒體實驗室終身幼兒園團隊的一個計畫，不需要支付任何費用，你就能使用它。"

#: templates/info/about.html:26
msgid ""
"<a href=\"/parents\">INFO FOR PARENTS</a> | <a href=\"/educators\">INFO FOR "
"EDUCATORS</a>"
msgstr "<a href=\"/parents\">給家長的資訊</a> | <a href=\"/educators\">給教師的資訊</a>"

#: templates/info/about.html:37
msgid "Who Uses Scratch?"
msgstr "誰在使用 Scratch？"

#: templates/info/about.html:40
msgid ""
"Scratch is designed especially for ages 8 to 16, but is used by people of "
"all ages. Millions of people are creating Scratch projects in a wide variety"
" of settings, including homes, schools, museums, libraries, and community "
"centers."
msgstr ""
"Scratch 是專為 8 到 16 歲的孩子設計的，當然我們歡迎所有人使用，數以百萬計的用戶正在家裡、在學校、圖書館、博物院、社區中心創造各式各樣的 "
"Scratch 專案。"

#: templates/info/about.html:42
msgid "Around the World"
msgstr "全世界都在用"

#: templates/info/about.html:45
msgid ""
"Scratch is used in more than 150 different countries and available in more than 40 languages. To change languages, click the menu at the bottom of the page. Or, in the Project Editor, click the globe at the top of the page. To add or improve a translation,\n"
"          see the <a href=\"https://en.scratch-wiki.info/wiki/How_to_Translate_Scratch\">translation</a> page."
msgstr ""
"Scratch 已翻譯成 40 種以上的語言，在超過 150 "
"個國家上被使用。你可以在站台頁面底部的選單切換顯示語言。在編輯器上則是點擊功能選單上的地球圖示來切換。若要協助我們新增或改善翻譯，請至<a "
"href=\"https://en.scratch-"
"wiki.info/wiki/How_to_Translate_Scratch\">翻譯頁面</a>。"

#: templates/info/about.html:48
msgid "Quotes"
msgstr "摘錄"

#: templates/info/about.html:50
msgid ""
"The Scratch Team has received many emails from youth, parents, and educators"
" expressing thanks for Scratch. Want to see what people are saying? You can "
"read a collection of the <a href=\"/info/quotes\">quotes</a> we've received."
" "
msgstr ""
"Scratch 團隊收到許多電子郵件，當中有很多年輕人、父母、老師表達了他們的感謝。想知道他們怎麼說嗎？ 您可以讀讀我們所<a "
"href=\"/info/quotes\">摘錄</a>的內容。"

#: templates/info/about.html:52
msgid "Learn More About Scratch"
msgstr "進一步了解 Scratch"

#: templates/info/about.html:55
msgid ""
"\n"
"            <li><a href=\"../help/\">Scratch Help Page</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../info/faq/\">Frequently Asked Questions</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../parents/\">Information for Parents</a></li>\n"
"            <li><a href=\"/info/credits/\">Scratch Credits</a></li>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <li><a href=\"../help/\">幫助頁面</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../info/faq/\">常見問答</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../parents/\">致家長</a></li>\n"
"            <li><a href=\"/info/credits/\">謝誌</a></li>\n"
"            "

#: templates/info/about.html:67 templates/info/hoc2015br.html:58
msgid "Learn to Code, Code to Learn"
msgstr "Learn to Code, Code to Learn"

#: templates/info/about.html:70
msgid ""
"\n"
"          The ability to code computer programs is an important part of literacy in today’s society. When people learn to code in Scratch, they learn important strategies for solving problems, designing projects, and communicating ideas.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          計算機編程能力是現今社會文化的組成要素。在 Scratch 學習的過程中，人們也同時獲得了解決問題、設計發想、意見交流的重要策略。\n"
"        "

#: templates/info/about.html:74
msgid "Scratch in Schools"
msgstr "Scratch 在學校"

#: templates/info/about.html:77
msgid ""
"\n"
"          Students are learning with Scratch at all levels (from elementary school to college) and across disciplines (such as math, computer science, language arts, social studies). Educators share stories, exchange resources, ask questions, and find people on the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/\">ScratchEd website</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          使用 Scratch 的學生涵蓋了各學習階段（從國小到大學）、各學習領域（數學、計算機科學、語言藝術、社會研究…）。教師們則在  <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/\">ScratchEd </a> 站台上分享自已的故事、交換學習資源、互相解決問題、認識教育夥伴。\n"
"        "

#: templates/info/about.html:81
msgid "Research"
msgstr "研究"

#: templates/info/about.html:84
msgid ""
"The MIT Scratch Team and collaborators are researching how people use and learn with Scratch (for an introduction, see <a href=\"http://web.media.mit.edu/~mres/papers/Scratch-CACM-final.pdf\">Scratch: Programming for All</a>). Find out more about <a href=\"/info/research\">Scratch research</a> and <a href=\"/statistics\">statistics about Scratch</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"Scratch 團隊及合作者正在研究人們如何使用、透過 Scratch 學習，相關介紹請參見 <a href=\"http://web.media.mit.edu/~mres/papers/Scratch-CACM-final.pdf\">Scratch: Programming for All</a>。若要進一步了解，請造訪 <a href=\"/info/research\">研究</a>及<a href=\"/statistics\">統計</a>頁面。\n"
"        "

#: templates/info/about.html:87
msgid "Support and Funding"
msgstr "支援與贊助"

#: templates/info/about.html:89
msgid ""
"\n"
"        The Scratch project, initiated in 2003, has received generous support from the National Science Foundation (grants 0325828, 1002713, 1027848, 1019396), Intel Foundation, Microsoft, MacArthur Foundation, LEGO Foundation, Scratch Foundation, Google, Dell, Fastly, Inversoft, and MIT Media Lab research consortia. If you'd like to support Scratch, please see our \n"
"        <a href=\"https://secure.donationpay.org/codetolearn/\">donate page</a>, or contact us at donate@scratch.mit.edu.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        Scratch 自 2003 創建以來，已獲得 National Science 基金會（ 0325828, 1002713, 1027848, 1019396）、Intel 基金會、Microsoft、MacArthur 基金會、LEGO 基金會、Scratch 基金會、Google、Dell、Fastly、Inversoft、 MIT Media Lab research consortia 慷慨支持，如果你也願意贊助我們，煩請造訪我們的\n"
" <a href=\"https://secure.donationpay.org/codetolearn/\">贊助頁面</a>，或者你也可以用信箱 donate@scratch.mit.edu 與我們聯絡。"

#: templates/info/characterscamp.html:9 templates/info/characterscamp.html:198
msgid "Creative Characters Camp"
msgstr "創造力營隊"

#: templates/info/codingforall.html:8
msgid "Coding for All Project"
msgstr "Coding for All 計畫"

#: templates/info/codingforall.html:13
msgid "Coding for All:"
msgstr "Coding for All："

#: templates/info/codingforall.html:17
msgid ""
"\n"
"\t\t    The <strong>Coding for All</strong> project brings together an interdisciplinary research team from the <a href=\"http://llk.media.mit.edu\">MIT Media Lab</a>, the <a href=\"http://dmlhub.net/\" target=\"blank\">Digital Media and\n"
"Learning Hub</a> at University of California Irvine, and the <a href=\"https://cyber.law.harvard.edu/\">Berkman Klein Center for Internet and Society</a> at Harvard University to\n"
"develop new online tools and activities to engage more young people in developing computational fluency, particularly\n"
"youth from groups currently underrepresented in computing. "
msgstr ""
"\n"
"\t\t    <strong>Coding for All</strong> 計畫是由 <a href=\"http://llk.media.mit.edu\">MIT Media Lab</a>、<a href=\"http://dmlhub.net/\" target=\"blank\">Digital Media and\n"
"Learning Hub</a> at University of California Irvine、 Harvard University’s <a href=\"https://cyber.law.harvard.edu/\">Berkman Center for Internet and Society</a> 集結而成的跨領域研究小組，目的在開發新的線上工具和活動，以吸引更多新世代能投入計算機編程活動，特別是青少年族群。"

#: templates/info/codingforall.html:35
msgid "What is being developed?"
msgstr "正在開發的項目？"

#: templates/info/codingforall.html:36
msgid ""
"\n"
"\t\tThis initiative extends the Scratch programming language,\n"
"\t\twhich enables young people to code their own interactive stories, games and animations. \n"
"\t\tTo ease the transition into coding, the MIT Scratch team is developing a series of interest-based \n"
"\t\t\"microworlds\" — specialized coding environments designed to connect with young people’s interests. \n"
"\t\tThe first interest-based microworlds being developed are in the interest areas of hip-hop dance, fashion, and sports. \n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t這個計畫擴展了 Scratch 編程語言，\n"
"\t\t這讓使用者能夠編寫自已的互動媒體，像是故事、遊戲、動畫。 \n"
"\t\t為了讓編碼更平易近人，MIT Scratch 團隊正在開發一系列容易引起學習動機的 \n"
"\t\tmicroworlds（微觀世界）— 專門為年輕族群所設計的、讓它們感興趣的編程環境。 \n"
"\t\t第一個基於興趣的打造的微觀世界，是嘻哈舞蹈、時尚、運動領域。\n"
"\t\t"

#: templates/info/codingforall.html:45
msgid "What are the project goals?"
msgstr "這個計畫項目的目標？"

#: templates/info/codingforall.html:46
msgid ""
"\n"
"\t\t <p><strong>Design goal</strong>: Identify design principles and develop technological infrastructure for supporting interestdriven\n"
"trajectories into computational fluency.</p>\n"
"<p><strong>Deployment goal</strong>: Provide more pathways from interest to computational fluency for populations of youth\n"
"underrepresented in the computing world.</p>\n"
"<p><strong>Research goal</strong>: Contribute to a deeper understanding of trajectories that youth follow from their interests into\n"
"computational fluency</p>\n"
"\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t <p><strong>設計目標</strong>：確定設計原則並發展技術基礎設施，透過興趣驅使計算能力提昇。</p>\n"
"<p><strong>部署目標</strong>：為在計算機領域代表不足的青少年族群提供多種途徑，從玩興進而提昇計算能力。</p>\n"
"<p><strong>研究目標</strong>：有助於深入地瞭解青少年族群因興趣學習，進而提昇計算能力的軌跡。</p>\n"
"\t"

#: templates/info/codingforall.html:54
msgid "What activities have been offered so far?"
msgstr "目前為止已經提供了什麼活動？"

#: templates/info/codingforall.html:55
msgid ""
"\n"
"\t\tThe project partners are collaborating with Progressive Arts Alliance (PAA)\n"
"\t\tto develop resources and workshops on the interest area of hip-hop dance.\n"
"\t\t We have offered workshops for youth in Cleveland and Los Angeles, and for librarians, educators, and youth program leaders nationally and internationally. \n"
"\t\t In addition, the hip-hop dance and coding resources are featured as part of the Hour-of-Code. \n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t計畫合作夥伴正在與 Progressive Arts Alliance (PAA)\n"
"\t\t合作發展關於嘻哈舞蹈興趣領域的資源與研討會。\n"
"\t\t 我們在克利夫蘭和洛夏磯為青年人提供了研討會，也在世界各地為圖書館員、教育工作者、年輕的編程領袖舉辦了講習班。\n"
"\t\t 此外，嘻哈舞蹈和編程資源被 Hour-of-Code 列入精選專案。 \n"
"\t\t"

#: templates/info/codingforall.html:63
msgid "Who is working on the project?"
msgstr "開發此項目的是哪些人？"

#: templates/info/codingforall.html:64
msgid ""
"\n"
"\t\t The lead researchers and staff on the project include:\n"
"\t\t <p><strong>MIT Media Lab</strong>: Mitchel Resnick (Principal Investigator), Natalie Rusk (Co-PI), Moran Tsur, Eric Schilling, Sarah Otts</p>\n"
"\t\t <p><strong>University of California - Irvine</strong>: Mimi Ito (Principal Investigator), Crystle Martin</p>\n"
"\t\t <p><strong>Berkman Klein Center at Harvard University</strong>: Urs Gasser (Principal Investigator), Andres Lombana-Bermudez, Sandra Cortesi, Paulina Haudong</p>\n"
"\t\tOther collaborators include:\n"
"\t\t<p><strong>Progressive Arts Alliance</strong>\n"
"\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t 該項目的主要研究人員和工作人員包括：\n"
"\t\t <p><strong>MIT Media Lab</strong>：Mitchel Resnick（首席研究員）, Natalie Rusk (Co-PI), Moran Tsur, Eric Schilling, Sarah Otts</p>\n"
"\t\t <p><strong>University of California - Irvine</strong>： Mimi Ito（首席研究員）, Crystle Martin</p>\n"
"\t\t <p><strong>Berkman Center at Harvard University</strong>：Urs Gasser（首席研究員）, Andres Lombana-Bermudez, Sandra Cortesi, Paulina Haudong</p>\n"
"\t\t其他合作者包括：\n"
"\t\t<p><strong>Progressive Arts Alliance</strong>\n"
"\t"

#: templates/info/codingforall.html:74
msgid ""
"This material is based upon work supported by the National Science "
"Foundation under grant number 1348876."
msgstr "這個項目的工作是由 National Science Foundation 資助，編號為 1348876。"

#: templates/info/codingforall.html:75
msgid ""
"Any opinions, findings, and conclusions or recommendations expressed in this"
" material are those of the authors and do not necessarily reflect the views "
"of the National Science Foundation."
msgstr "這個項目中所表達的任何意見、發現、結論或建議，與 National Science Foundation 的立場無關。"

#: templates/info/codingforall.html:79
msgid "Collaborating Organizations"
msgstr "合作組織"

#: templates/info/codingforall.html:95
msgid "Resources"
msgstr "資源"

#: templates/info/codingforall.html:99
msgid ""
"You can access resources for creating dance, music, and other interest-based"
" projects here:"
msgstr "你可以在這裡找到舞蹈、音樂以及其它與興趣相關的專案："

#: templates/info/codingforall.html:100
msgid "Things to Try Page"
msgstr "牛刀小試頁面"

#: templates/info/codingforall.html:101
msgid "Preview Scratch Microworld prototypes:"
msgstr "預覽 Scratch 微世界原形:"

#: templates/info/codingforall.html:102
msgid "Interest-Based Microworlds Prototypes"
msgstr "基於興趣的微世界原形"

#: templates/info/codingforall.html:110
msgid "Related Posts"
msgstr "相關的帖子"

#: templates/info/codingforall.html:113
msgid "Coding for All: Dance and Scratch Workshops - Paulina Haudong"
msgstr "Coding for All：舞蹈和 Scratch 創作坊 - Paulina Huadong"

#: templates/info/codingforall.html:114
msgid "Hip-Hop and Scratch - Progressive Arts Alliance"
msgstr "嘻哈與 Scratch - Progressive Arts Alliance"

#: templates/info/codingforall.html:115
msgid "Reflections on a Hip-Hop and Scratch Workshop"
msgstr "嘻哈與 Scratch 創作坊回顧"

#: templates/info/community_guidelines.html:14
msgid "Scratch Community Guidelines"
msgstr "Scratch 社群規範"

#: templates/info/community_guidelines.html:18
msgid ""
"We need everyone’s help to keep Scratch a friendly and creative community "
"where people with different backgrounds and interests feel welcome."
msgstr "我們需要彼此協助，才能讓 Scratch 成為一個友善與富創造力的社群，我們歡迎不同背景與興趣的人加入。"

#: templates/info/community_guidelines.html:22
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on others' projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr "<b>要有建設性。</b>在別人的專案中留下評論時，請談談您喜歡專案中哪些部分，並提供建議。"

#: templates/info/community_guidelines.html:29
msgid ""
"Scratch welcomes people of all ages, races, ethnicities, religions, sexual "
"orientations, and gender identities."
msgstr "任何人都可使用 Scratch，不分性別、年齡、種族、信仰。"

#: templates/info/credits.html:94
msgid "Scratch Credits"
msgstr "Scratch 謝誌"

#: templates/info/credits.html:98
msgid "Scratch Credits and Contributors"
msgstr "Scratch 工作人員與貢獻者"

#: templates/info/credits.html:101
msgid "MIT Scratch Team"
msgstr "MIT Scratch 團隊"

#: templates/info/dance-prototype.html:4
#: templates/info/dance-prototype.html:11
msgid "Hip-Hop Dance on Scratch"
msgstr "在 Scratch 上跳嘻哈舞蹈"

#: templates/info/dance-prototype.html:23
msgid "You can use Scratch to program your own dance moves and routines!"
msgstr "你可以使用 Scratch 來編寫一段舞蹈動作！"

#: templates/info/dance-prototype.html:36
msgid "Featured Hip-Hop Projects"
msgstr "精選的嘻哈舞蹈專案"

#: templates/info/dance-prototype.html:42
msgid "Hip-Hop Dance Start-Up"
msgstr "開始嘻哈舞蹈"

#: templates/info/dance-prototype.html:46
msgid "Top Rocking in LA"
msgstr "Top Rocking in LA"

#: templates/info/dance-prototype.html:51
msgid "Silhouette Dance"
msgstr "Silhouette Dance"

#: templates/info/dance-prototype.html:55
msgid "EpicDance"
msgstr "EpicDance"

#: templates/info/dance-prototype.html:59
msgid "Top Rock Giga"
msgstr "Top Rock Giga"

#: templates/info/dance-prototype.html:69
msgid "Explore Hip-Hop Studios"
msgstr "探索嘻哈舞蹈創作坊"

#: templates/info/dance-prototype.html:86
msgid "Hip-Hop Projects"
msgstr "嘻哈舞蹈專案"

#: templates/info/dance-prototype.html:103 templates/info/hoc2015br.html:26
msgid "Dance, Dance, Dance"
msgstr "跳舞，跳舞，跳舞"

#: templates/info/dance-prototype.html:120
msgid "PAA Workshop Hip-Hop Gallery"
msgstr "PAA 創作坊 嘻哈舞蹈展示中心"

#: templates/info/educators.html:8
msgid "Scratch - For Educators"
msgstr "Scratch - 致教師"

#: templates/info/educators.html:17
msgid ""
"Scratch is designed with learning and education in mind. A wide variety of educators have been supporting Scratch creators since 2007, in both formal and informal learning environments &ndash; K-12 classroom teachers, educational and computer science researchers, librarians, museum educators, and parents.<br/><br/>\n"
"\t\tWant to learn more about learning with Scratch?<br/>Check out the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd online community</a>.\n"
"\t\t    "
msgstr ""
"Scratch 的設計精神中考量了學習和教育。自 2007 年來，教育工作者們一直在正式、非正式的教學場域支持 Scratch 創作者，這些教育工作者來自各個領域 &ndash;  K-12 教師、教育與電腦科學研究員、圖書館員、博物館教育家、父母。<br/><br/>\n"
"\t\t想要進一步瞭解如何透過 Scratch 學習？<br/>你可以到 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd 線上社群</a>看看。\n"
"\t\t    "

#: templates/info/educators.html:30
msgid ""
"\n"
"\t\t<h3>What is ScratchEd?</h3>\n"
"\t\t<p>Launched in July 2009, <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> is an online community where Scratch educators share stories, exchange resources, ask questions, and find people.</p>\n"
"\t\t<p>Since its launch, more than 7500 educators from all around the world have joined the community, sharing hundreds of resources and engaging in thousands of discussions.</p>\n"
"\t\t<p>Join the ScratchEd community for free at <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">scratched.gse.harvard.edu</a>.<p>\n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t<h3>ScratchEd 是什麼？</h3>\n"
"\t\t<p><a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> 成立於 2009，是個提供給教育工作者分享自已的故事、交換學習資源、互相解決問題、認識更多同好的線上社群。</p>\n"
"\t\t<p>目前有超過 7500 名的教育工作者加入其中，在上頭分享了上百種資源、參與了數千次的討論。</p>\n"
"\t\t<p>想要加入免費的 ScratchEd 社群，可以到 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">scratched.gse.harvard.edu</a>。<p>\n"
"\t\t"

#: templates/info/educators.html:36
msgid ""
"\n"
"\t\t<h3>How can I learn more about what educators are doing with Scratch &ndash; and how I might use it?</h3>\n"
"\t\t<p>Not sure what might be possible with Scratch?</p>\n"
"\t\t<p><a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/stories\" target=\"_blank\">Read a story</a> about how educators have been including Scratch activities in a wide range of learning environments.</a></p>\n"
"\t\t<p>Or <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/all\" target=\"_blank\">explore resources</a> across ages, disciplines, and settings. <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/new-scratch\" target=\"_blank\">Watch webinars</a> and review documents like the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/scratch-curriculum-guide-draft\" target=\"_blank\">Scratch curriculum guide</a>.</p>\n"
"\t\t<p>In addition to exploring the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> online community and its resources, you can engage with the ScratchEd Team and other Scratch educators via <a href=\"http://twitter.com/scratchedteam\" target=\"_blank>\">Twitter</a>, <a href=\"http://www.facebook.com/ScratchEdTeam\" target=\"_blank>\">Facebook</a>, <a href=\"http://www.edmodo.com/publisher/scratcheducation\" target=\"_blank>\">Edmodo</a>, <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/discussions/scratched-weekly-roundup\" target=\"_blank>\">weekly roundups</a>, and our <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/events\" target=\"_blank>\">quarterly newsletter</a>.<p>\n"
"\t  "
msgstr ""
"\n"
"\t\t<h3>什麼管道可以讓我知道教育工作者如何應用 Scratch？還有我可以如何使用它？</h3>\n"
"\t\t<p>不知道 Scratch 的可能性？</p>\n"
"\t\t<p><a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/stories\" target=\"_blank\">閱讀別人的故事</a>，一些教育工作者會分享他們利用 Scratch 所做的教學活動。</a></p>\n"
"\t\t<p>或是<a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/all\" target=\"_blank\">探索適用於各個年齡、學科的教學資源</a> 。又或者觀看 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/new-scratch\" target=\"_blank\">網路研討會</a> 或 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/scratch-curriculum-guide-draft\" target=\"_blank\">Scratch 課程指南</a>。</p>\n"
"\t\t<p>除了從 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> 線上社群及其資源中探索，與 ScratchEd 團隊、Scratch 教育工作者溝通的管道還有： <a href=\"http://twitter.com/scratchedteam\" target=\"_blank>\">Twitter</a>、<a href=\"http://www.facebook.com/ScratchEdTeam\" target=\"_blank>\">Facebook</a>、 <a href=\"http://www.edmodo.com/publisher/scratcheducation\" target=\"_blank>\">Edmodo</a>、 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/discussions/scratched-weekly-roundup\" target=\"_blank>\">每週精選</a>、 和我們的 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/events\" target=\"_blank>\">電子季刊</a>。<p>\n"
"\t  "

#: templates/info/educators.html:45
msgid "Create Educator Account"
msgstr "建立一個教師帳戶"

#: templates/info/educators.html:54
msgid "Connect with ScratchEd"
msgstr "與 ScratchEd 聯繫"

#: templates/info/educators.html:57
msgid "Online Community"
msgstr "線上社群"

#: templates/info/educators.html:58
msgid "Twitter"
msgstr "Twitter"

#: templates/info/educators.html:59
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: templates/info/educators.html:60
msgid "Edmodo"
msgstr "Edmodo"

#: templates/info/educators.html:61
msgid "Weekly Roundups"
msgstr "每週精選"

#: templates/info/educators.html:62
msgid "Quarterly Newsletter"
msgstr "電子季刊"

#: templates/info/educators.html:85
msgid "Personal"
msgstr "個人"

#: templates/info/educators.html:89
msgid "Educator"
msgstr "教師"

#: templates/info/ext_download.html:18 templates/info/ext_download.html:23
msgid "Scratch Extensions Browser Plugin"
msgstr "Scratch 的瀏覽器擴充插件"

#: templates/info/ext_download.html:27
#, python-format
msgid ""
"\n"
"This Scratch Extensions Browser Plugin allows you to use <a href=\"https://en.scratch-wiki.info/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%A2_Construction_Set\">LEGO WeDo 1.0</a>, the <a href=\"https://en.scratch-wiki.info/wiki/PicoBoard\">PicoBoard</a> and other serial or USB devices with the online version of Scratch. \n"
msgstr ""
"\n"
"Scratch 的瀏覽器擴充插件可以讓你的 <a href=\"https://en.scratch-wiki.info/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%A2_Construction_Set\">LEGO WeDo 1.0</a>、<a href=\"https://en.scratch-wiki.info/wiki/PicoBoard\">PicoBoard</a> 及其他硬體裝置與線上編輯器串接。 \n"

#: templates/info/ext_download.html:31
msgid "1. Download the Plugin"
msgstr "1. 下載擴充插件"

#: templates/info/ext_download.html:33
msgid ""
"You'll need to install a plugin to use Scratch with a hardware device. "
"Choose the plugin to download based on your computer and the web browser you"
" use for Scratch.  Choose the plug-in installer from these options:"
msgstr "你必須在安裝插件後才能將硬體裝置與 Scratch 串接。請依照你使用的系統及瀏覽器版本來下載相應的插件："

#: templates/info/ext_download.html:35
msgid "Mac (Chrome)"
msgstr "Mac（Chrome 瀏覽器）"

#: templates/info/ext_download.html:35 templates/info/ext_download.html:37
msgid " and separate plugin helper: "
msgstr " 還有單獨的插件助手："

#: templates/info/ext_download.html:35 templates/info/ext_download.html:37
msgid "here"
msgstr "此處"

#: templates/info/ext_download.html:36
msgid "Mac (other web browsers)"
msgstr "Mac（其他瀏覽器）"

#: templates/info/ext_download.html:37
msgid "Windows (Chrome)"
msgstr "Windows（Chrome 瀏覽器）"

#: templates/info/ext_download.html:38
msgid "Windows (other web browsers)"
msgstr "Windows（其他瀏覽器）"

#: templates/info/ext_download.html:41
msgid "2. Install the Plugin"
msgstr "2. 安裝插件"

#: templates/info/ext_download.html:43
msgid ""
"After it downloads, open the plugin file and follow the instructions on your"
" computer to complete the installation."
msgstr "下載後，打開插件檔案並依照指示完成安裝。"

#: templates/info/ext_download.html:46
msgid "3. Make sure the plugin was installed"
msgstr "3. 確定插件成功安裝"

#: templates/info/ext_download.html:48
msgid ""
"If the Scratch browser plugin was correctly installed, you should see a "
"green or yellow status indicator in the \"More Blocks\" area."
msgstr "如果 Scratch 插件安裝成功，在編輯器上的「更多積木」區域會亮起綠色或黃色的狀態指示燈。"

#: templates/info/ext_download.html:54
msgid ""
"<strong>Green:</strong> You can start using your hardware device with "
"Scratch."
msgstr "<strong>綠色</strong>：你可以開始將硬體串接到 Scratch 上。"

#: templates/info/ext_download.html:62
msgid ""
"<strong>Yellow:</strong> The device is not plugged in or your browser does "
"not have your permission to run the plugin. (You may need to change "
"Preferences in your browser to allow it to run.)"
msgstr "<strong>黃色</strong>：硬體裝置還沒有串接，或是你的瀏覽器不允許運行插件（你必須自行設定瀏覽器，以允許插件被執行）。"

#: templates/info/ext_download.html:69
msgid ""
"<strong>Red:</strong> There's a problem. Move your cursor over the status "
"indicator to find out what's wrong."
msgstr "<strong>紅色</strong>：發生問題，你可以將鼠標移到狀態指示上方，找到問題發生原因。"

#: templates/info/ext_download.html:79
msgid ""
"<strong>Important:</strong> The first time you add an extension, your "
"browser may ask whether to allow the plugin to run. Make sure you choose "
"\"Allow and Remember\" (or similar option) from the dropdown so your browser"
" remembers your preferences. If you need to change Preferences later, look "
"for the plugins dashboard in your browser (you can usually find it in the "
"tools menu)."
msgstr ""
"<strong>重要：</strong>若是第一次執行，你的瀏覽器可能會詢問你是否允許運行，請確定你選擇了類似「 "
"允許並記住」的選項。如果沒有，你可以手動設置，通常在瀏覽器的工具選單裡有相關設定。"

#: templates/info/ext_download.html:89
msgid ""
"<strong>Example:</strong> Firefox asking for permission to run Scratch "
"Device Plugin"
msgstr "<strong>舉例：</strong> Firefox 詢問是否允許運行 Scratch 裝置插件"

#: templates/info/ext_download.html:103
msgid ""
"<strong>Example:</strong> Be sure to choose \"Allow and Remember\" in "
"Firefox (or similar option in other browsers) from the dropdown so that the "
"browser will remember your preferences."
msgstr "<strong>舉例：</strong> 確認你在 Firefox  上選擇「 允許並記住」，在其他瀏覽器也有之類的相關選項。"

#: templates/info/ext_download.html:109
msgid "Additional Information"
msgstr "其他資訊"

#: templates/info/ext_download.html:111
msgid "Using Extensions"
msgstr "使用擴充功能"

#: templates/info/ext_download.html:112
msgid ""
"Once you install this device plug-in, you can use any of the Scratch "
"extension blocks. In Scratch, click on the \"More Blocks\" category and "
"select the \"Add an Extension\" button. You can then select \"LEGO WeDo\" or"
" any other extension, and the blocks will be added to the project."
msgstr ""
"一旦你安裝了裝置插件，就可以使用 Scratch 上的擴充功能積木。在 Scratch "
"上的指令區點擊「更多積木」，並選擇「添加擴充功能」。接著你就可以開始串接「LEGO WeDo」等其他的硬體裝置，與硬體相關的積木就會顯示在指令區上。"

#: templates/info/ext_download.html:113
msgid "System Requirements"
msgstr "系統需求"

#: templates/info/ext_download.html:114
msgid ""
"The Scratch extension plug-in currently works only on Mac OS X and Windows."
msgstr "Scratch 擴充插件目前只可以在 Mac 及 Windows 系統的電腦上運行。"

#: templates/info/hoc2015br.html:4 templates/info/hoc2015br.html.py:10
msgid "Get Creative with Coding"
msgstr "從編碼中獲得創意靈感"

#: templates/info/hoc2015br.html:19
msgid "Animate Your Name"
msgstr "姓名動畫"

#: templates/info/hoc2015br.html:32
msgid "Race to the Finish"
msgstr "奔跑到終點線"

#: templates/info/hoc2015br.html:36
msgid "Create one of these projects with Scratch!"
msgstr "透過 Scratch 創建其中一個專案！"

#: templates/info/hoc2015br.html:39
msgid ""
"\n"
"          With <a href=\"http://scratch.mit.edu/about\">Scratch</a>, you can program your own stories, games, and animations  &mdash; and share them online.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"          透過 <a href=\"http://scratch.mit.edu/about\">Scratch</a>，你可以編寫屬於自已的故事、遊戲、動畫，並將它們分享到網路世界。\n"
"          "

#: templates/info/hoc2015br.html:49
msgid "Scratch: Imagine, Program, Share"
msgstr "Scratch：想像、編程、分享"

#: templates/info/hoc2015br.html:50
msgid "//player.vimeo.com/video/65583694?title=0&amp;byline=0&amp"
msgstr "//player.vimeo.com/video/65583694?title=0&amp;byline=0&amp"

#: templates/info/hoc2015br.html:52
msgid ""
"\n"
"    \tMillions of young people around the world create projects with Scratch, a free programming language and <a href=\"http://scratch.mit.edu\">online community</a> developed by the MIT Media Lab.\n"
msgstr ""
"\n"
"    \t全世界數百萬青年人用 Scratch 來創造，Scratch 是一個免費的程式語言，也是個<a href=\"http://scratch.mit.edu\">線上社群</a>，由 MIT Media Lab 開發。\n"

#: templates/info/hoc2015br.html:59
msgid "//embed.ted.com/talks/mitch_resnick_let_s_teach_kids_to_code.html"
msgstr "//embed.ted.com/talks/mitch_resnick_let_s_teach_kids_to_code.html"

#: templates/info/hoc2015br.html:61
msgid ""
"When people learn to code in Scratch, they learn important strategies for "
"solving problems, designing projects, and communicating ideas."
msgstr "在使用 Scratch 學習編程的同時，人們獲得了更重要的能力 - 問題解決、設計思維、意見交流。"

#: templates/info/hoc2015br.html:65
msgid ""
"\n"
"          The <strong>Hour of Code</strong>&#8482; is an international movement by <a href=\"http://code.org\">Code.org</a> to introduce millions of students to one hour of computer science and computer programming. \n"
"          In Brazil, the initiative is promoted by <a href=\"http://programae.org.br\">Programa&ecirc;</a>.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"          <strong>Hour of Code（一小時學程式）</strong>&#8482; 是由 <a href=\"http://code.org\">Code.org</a> 推行的一個國際活動，目的在將數百萬學生引進電腦科學和計算機程式領域。在巴西，該計畫受 <a href=\"http://programae.org.br\">Programa&ecirc;</a>大力推廣。\n"
"          "

#: templates/info/layout/base.html:4 templates/info/layout/help_layout.html:7
msgid "Scratch Help"
msgstr "Scratch 幫助"

#: templates/info/parents.html:8
msgid "Scratch - For Parents"
msgstr "Scratch - 致家長"

#: templates/info/parents.html:17
msgid ""
"Scratch is a programming language and an online community where children can"
" program and share interactive media such as stories, games, and animation "
"with people from all over the world. As children create with Scratch, they "
"learn to think creatively, work collaboratively, and reason systematically. "
"Scratch is designed and maintained by the Lifelong Kindergarten group at the"
" MIT Media Lab. "
msgstr ""
"Scratch 是一種編程語言，也是一個線上社群，孩子們在這裡可與世界各地的人們交流互動媒體，如故事，遊戲，動畫。學習 Scratch "
"的同時，他們也間接培養了邏輯推理、創意思考、協同合作的能力。Scratch 是由麻省理工學院媒體實驗室的終身幼兒園組設計和維護。"

#: templates/info/parents.html:28
msgid "What is the age range for Scratch?"
msgstr "Scratch 使用者的年齡層是？"

#: templates/info/parents.html:30
msgid ""
"While Scratch is primarily designed for 8 to 16 year olds, it is also used "
"by people of all ages, including younger children with their parents."
msgstr "Scratch 主要是為 8 到 16 歲的用戶設計，當然任何年齡層的人都可使用，不管是孩子還是父母。"

#: templates/info/parents.html:33
msgid "What resources are available for learning Scratch?"
msgstr "哪裡有 Scratch 的學習資源？"

#: templates/info/parents.html:35
#, python-format
msgid ""
"If you’re just getting started, there’s a <a "
"href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted\">step-by-step guide</a> "
"available inside Scratch, or you can download the <a "
"href=\"%(STATIC_URL)s/pdfs/help/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">Getting"
" Started guide (PDF)</a>. The <a href=\"/info/cards/\">Scratch Cards</a> "
"provide a fun way to learn more. For an overview of Scratch resources, see "
"<a href=\"/help/\">Scratch Help</a>."
msgstr ""
"如果你剛接觸它，在 Scratch 編輯器裡有 <a "
"href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted\">基礎步驟指引</a> 可以使用，或者你可以下載 <a "
"href=\"%(STATIC_URL)s/pdfs/help/Getting-Started-Guide-"
"Scratch2.pdf\">入門指南（PDF）</a>，另外<a href=\"/info/cards/\">Scratch "
"卡片</a>則提供了另一種有趣的學習方式。若要深入瞭解，請造訪<a href=\"/help/\">幫助頁面</a>。"

#: templates/info/parents.html:38
msgid "What is the Scratch online community?"
msgstr "Scratch 線上社群在做些什麼？"

#: templates/info/parents.html:40
msgid ""
"When participating in the Scratch online community, members can explore and "
"experiment in an open learning community with other Scratch members from all"
" backgrounds, ages, and interests. Members can share their work, get "
"feedback, and learn from each other."
msgstr "參與 Scratch 線上社群的用戶是在一個開放的學習社群中探索和經驗，社群中的用戶來自不同背景、年齡和興趣，他們透過交流專案互相學習。"

#: templates/info/parents.html:42
msgid "What are the guidelines for the Scratch online community?"
msgstr "Scratch 線上社群有沒有什麼使用規範？"

#: templates/info/parents.html:44
msgid ""
"The MIT Scratch Team works with the community to maintain a friendly and respectful environment for people of all ages, races, ethnicities, religions, sexual orientations, and gender identities. You can help your child learn how to participate by reviewing the <a href=\"/community_guidelines\">community guidelines</a> together. Members are asked to comment constructively and to help keep the website friendly by reporting any content that does not follow the community guidelines. The Scratch Team works each day to manage activity on the site and respond to reports, with the help of tools such as the <a href=\"http://www.inversoft.com/features/profanity-filter/\">CleanSpeak</a> profanity filter. \n"
"        "
msgstr ""
"MIT 的 Scratch 團隊在裡頭負責維持社群的友善、尊重環境，不分年齡、性別、宗教、種族、地區…你可以和你的孩子一同觀看<a "
"href=\"/community_guidelines\">社群準則</a>以教導他們如何參與社群。成員間評論要有建設性，若發現有不當的言論可以檢舉以共同維持社群間的友善。Scratch"
" 團隊每天都會上線管理並處理舉報事項，也借助一些工具來自動管理，像是內容過濾器 <a "
"href=\"http://www.inversoft.com/features/profanity-filter/\">CleanSpeak</a>。"

#: templates/info/parents.html:48
msgid "What is your privacy policy?"
msgstr "你們的隱私權政策是什麼？"

#: templates/info/parents.html:49
msgid ""
"To protect children's online privacy, we limit what we collect during the "
"signup process, and what we make public on the website. We don't sell or "
"rent account information to anyone. You can find out more about our privacy "
"policy on our <a href=\"/info/faq/#privacy\">frequently asked questions "
"page</a>."
msgstr ""
"為了保護孩子在網路世界的安全，我們限制註冊資料的利用範圍，還有個人資料的公開範圍。我們不會販賣或租售帳號資料給任何人，在<a "
"href=\"/info/faq/#privacy\">常見問答</a>頁面中有更多相關的解答。"

#: templates/info/parents.html:52
msgid "Is there a way to use Scratch without participating online?"
msgstr "能不能不透過網路使用 Scratch？"

#: templates/info/parents.html:53
msgid ""
"Yes, the Scratch offline editor lets you create projects without joining or accessing the online community. Visit the <a href=\"/scratch2download\">Scratch 2.0 offline editor</a> download page for instructions on how to install it on your computer.  (If your computer does not support the latest version, try the <a href=\"/scratch_1.4/\">Scratch 1.4 offline editor</a>.)\n"
"        "
msgstr ""
"可以的，Scratch 提供了離線編輯器，讓你在未加入、造訪社群的情況下仍然可以建立專案，你可以在 <a "
"href=\"/scratch2download\">Scratch 2.0 "
"離線編輯器</a>頁面找到下載及安裝指引。如果你的電腦不支援最新版本，可以改用  <a href=\"/scratch_1.4/\">Scratch "
"1.4</a>。"

#: templates/info/parents.html:57
msgid "What are parents saying about Scratch?"
msgstr "家長對 Scratch 有什麼看法？"

#: templates/info/parents.html:58
msgid ""
"We often receive emails from parents thanking us for Scratch. Here are some "
"examples: "
msgstr "我們經常接到來自父母的感謝信。內容大概是："

#: templates/info/parents.html:59
msgid ""
"\"<b>I just want to thank you all for making Scratch, and for providing it "
"for free.</b> My kids are doing amazing things that they see as fun yet I "
"know is educational, valuable, and worthwhile. Thank you so much!!!\""
msgstr ""
"「<b>我想要感謝你們開發了Scratch，並且完全免費的開放。</b> "
"我的孩子正在創造的東西讓我們驚豔，他們覺得有趣，而我知道那是非常有價值且富有教育意義的。真的非常感謝你們！」"

#: templates/info/parents.html:60
msgid ""
"<b>\"My very shy but technical minded daughter has found this to be a fantastic, safe outlet for her creativity.</b> She spends her free time creating ever more difficult animations and sharing them with the scratch community. The forums provide her with a group of like-minded individuals with which she can hold on a conversation... She now feels that computers, graphic design and animation are something she would like to pursue in the future. Your program has opened a whole new world to her in so many ways, and I thank you wholeheartedly. \n"
"        \""
msgstr ""
"<b>「我那害羞但有科學魂的女兒發現它是個神奇、且比到外面玩還安全許多的玩意。</b> 她一有空就在上頭創造我們看來有些難度的動畫，並把她的作品分享到社群。 論壇上有一堆志同道合的人讓她有發問及討論的空間，現在追求電腦、平面設計、動畫變成她未來的志向。你們的程式為她開展了許多的新視野，真心向你們誌謝。 \n"
"        」"

#: templates/info/parents.html:62
msgid ""
"\"<b>My son is learning more than I can imagine from your tool.</b> He is "
"not a natural logical thinker but loves LEGO. Your LEGO-like building block "
"structure has moved him forward by light-years in his logical thinking "
"skills...He can snap things together and begin to see the logic reinforced "
"by immediate feedback. Of course we work on some things together--instant "
"father and son time. This is just incredible. Just a big thanks to you and "
"MIT.\""
msgstr ""
"\"<b>我的兒子在你們的工具幫助下學到的東西超乎我的想像。</b>他不是一個有自然邏輯的人，但是非常喜愛樂高。而你們這像是樂高玩具一樣的建造方塊使他的邏輯思考能力有極大的突破..."
" 他現在能夠將東西結合在一起，並且開始透過即時的回饋漸漸地了解邏輯。我們當然一起做出了一些東西 - "
"這同時也讓我們有了父子時間。這真是太不可思議了，實在很感謝你們和麻省理工學院。\""

#: templates/info/parents.html:69
msgid "Learning"
msgstr "學習"

#: templates/info/parents.html:72
msgid ""
"For a one-page overview of what young people learn with Scratch, see <a "
"href=\"http://llk.media.mit.edu/scratch/Learning-with-Scratch.pdf\">Learning"
" with Scratch</a>."
msgstr ""
"我們用一個頁面概述了年輕人在 Scratch 中學到什麼，請連結到<a href=\"http://llk.media.mit.edu/scratch"
"/Learning-with-Scratch.pdf\">透過 Scratch 學習</a>。"

#: templates/info/parents.html:73
msgid ""
"Read an article on the <a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-"
"creativity-collaboration-lifelong-learning\">creative learning approach</a>."
msgstr ""
"閱讀關於<a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-creativity-collaboration-"
"lifelong-learning\">創造性的學習方法</ a>的文章。"

#: templates/info/parents.html:81
msgid ""
"We ask all participants on the site to follow the <a "
"href=\"/community_guidelines\">Community Guidelines</a>."
msgstr "我們要求所有參與者遵循<a href=\"/community_guidelines\">社群規範</ a>。"

#: templates/info/parents.html:82
msgid ""
"We do not make private account information available to anyone. For more "
"information, please see the <a href=\"/info/faq/#privacy\">Privacy "
"Policy</a>."
msgstr "我們不會向任何人提供私人帳戶信息，若要進一步瞭解，請參見<a href=\"/info/faq/#privacy\">隱私政策</a>。"

#: templates/info/parents.html:87
msgid "Questions?"
msgstr "有疑問嗎？"

#: templates/info/parents.html:90
msgid ""
"To find out more about Scratch, please see <a href=\"/info/faq/\">Frequently"
" Asked Questions</a>."
msgstr "如果你想知道更多關於 Scratch 的事，可以先到<a href=\"/info/faq/\">常見問題</a>頁面看看。"

#: templates/info/parents.html:91
msgid ""
"You can also ask questions in the <a href=\"/discuss/\">discussion "
"forums</a>."
msgstr "您也可以在<a href=\"/discuss\">論壇</a>中提出問題。"

#: templates/info/parents.html:93
#, python-format
msgid ""
"If you need to contact our staff team directly, click <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">Contact Us</a> at the bottom of any page."
msgstr "如果您需要直接聯繫我們的工作團隊，在每個頁面最下方都會<a href=\"%(contact_us_url)s\">聯繫我們</ a>的連結。"

#: templates/info/quotes.html:4
msgid "Quotes - Scratch"
msgstr "摘錄 - Scratch"

#: templates/info/quotes.html:16
msgid "What <b>Youth</b> are Saying about Scratch"
msgstr "<b>年輕人</b>怎麼說"

#: templates/info/quotes.html:19
msgid ""
"I like Scratch better than blogs or social networking sites like Facebook because \n"
"\twe’re creating interesting games and projects that are fun to play, watch, and download. \n"
"\tI don’t like to just talk to other people online, I like to talk about something creative and new.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-old </p>\n"
msgstr ""
"比起部落格和像 Facebook 那樣的社群平台，我更喜歡 Scratch，因為 \n"
"\t我們可以創造有趣的遊戲，我們可以遊玩、欣賞、下載這些專案。\n"
"\t我不喜歡在線上只是和人聊天，我喜歡和人討論一些創造和新鮮的事物。<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 來自 13 歲的孩子 </p>\n"

#: templates/info/quotes.html:26
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>My 8-year-old brother and I have been active participants of the Scratch Online Community for over a year. \n"
"I enjoy designing and programming games and animations with other kids, because different people have different skills, \n"
"and when you work together, you can build a much better project than you can alone.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-old"
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>比我大 8 歲的哥哥和我已經在 Scratch 線上社群超過一年了。\n"
"我超愛和其他人一同設計和編寫遊戲或動畫，因為每個人的技能都不同。 \n"
"然後當和他們在一起做事時，你可以建造出比自已做的還好的東西出來。<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 來自 13 歲的孩子"

#: templates/info/quotes.html:30
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Making games is something I've always thought would be fun,\n"
" but I didn't want a really complex programming language. In the beginning, even Scratch seemed complex, but after sticking with it for a while, I've been able to make some amazing games. And the fact that you can share projects so easily makes it even better. Scratch is awesome!<span class=\"quotes\">&rdquo;</span>\n"
"  - 17-year-old "
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>我一直覺得製作遊戲應該是件有趣的事，\n"
"但我又不想學習那些複雜的程式語言。在剛開始學習 Scratch 我還是覺得有點複雜，但在堅持了一段時間後，我已經能夠做一些了不起的遊戲。事實上你可以分享專案專案讓它變得更好。Scratch 真的太棒了！<span class=\"quotes\">&rdquo;</span>\n"
"  - 來自 17 歲的孩子"

#: templates/info/quotes.html:36
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Using a set of about 100 commands that "
"can be snapped together visually, you can create just about anything and "
"learn the fundamentals of more advanced languages. In addition, there's a "
"whole community of people online who will give you feedback on our projects,"
" and gladly help you with your questions.<span "
"class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 14-year-old"
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>100 "
"個可以組合在一起的指令，可以創造幾乎任何事情，也是學習更多高階語言的基礎。除此之外，整個線上社群的人都會給你的專案一些回饋，並且很樂意幫助你解決問題。<span"
" class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 來自 14 歲的孩子"

#: templates/info/research.html:4 templates/info/research.html.py:15
msgid "Research on Scratch"
msgstr "關於 Scratch 的研究"

#: templates/info/research.html:21
msgid ""
"\n"
"\tResearch on Scratch is being conducted by members of the MIT Scratch Team and researchers at other universities, including Yasmin Kafai at the University of Pennsylvania Graduate School of Education, Karen Brennan at the Harvard Graduate School of Education, \n"
"Benjamin Mako Hill at the University of Washington, Andrés Monroy Hernandez at Microsoft Research, Mimi Ito and Crystle Martin at the University of California, Irvine, Quinn Burke at College of Charleston, Deborah Fields at Utah State University, and Kylie Peppler at Indiana University. "
msgstr ""
"\n"
"\tScratch 研究正由麻省理工學院的 Scratch 團隊以及其他大學的研究人員進行，包括賓夕法宣亞大學教育研究院裡的 Yasmin Kafai、哈佛大學教育研究院的 Karen Brennan、華盛頓大學的 Benjamin Mako Hill、微軟研究院的 AndrésMonroy Hernandez、加州大學爾灣分校的 Mimi Ito 和 Crystle Martin、查爾斯頓大學的 Quinn Burke、猶他州立大學的 Deborah Fields、印第安納大學的 Kylie Peppler。"

#: templates/info/research.html:24
msgid ""
"By sharing projects and participating in the Scratch online community, you are helping us better understand how people can use and \n"
"learn with Scratch. Any publicly shared projects, comments, or other material on the Scratch site may be included\n"
"in the research analysis, presentations, papers, and reports. No personally identifiable information is shared. "
msgstr ""
"透過共享專案和參與 Scratch  線上社群，你可以幫助我們更了解人們如何從 Scratch 中學習。任何公開分享的專案、評論或是其他 Scratch"
" 站台上的資源都可能用於研究分析、演講、論文、報告，不過我們絕不會將你的個人資料公開。"

#: templates/info/research.html:27
#, python-format
msgid ""
" (If you have any questions, please use the <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">Contact Us</a> form.)"
msgstr "（如果你有任何疑問，可以填寫<a href=\"%(contact_us_url)s\">聯絡表單</a>。）"

#: templates/info/research.html:28
msgid ""
"Below are selected research papers, presentations, and theses on Scratch and"
" the Scratch online community, followed by a list of National Science "
"Foundation grants awarded to support Scratch."
msgstr ""
"以下是 Scratch 及 Scratch 社群的相關研究文件、演示文稿、論文，其次是獲得 National Science Foundation "
"撥款支持 Scratch 的列表。"

#: templates/info/research.html:30
msgid "Research Papers &amp; Presentations"
msgstr "研究文件 &amp; 演講活動"

#: templates/info/research.html:80
msgid "National Science Foundation Grants"
msgstr "National Science Foundation 資助"

#: templates/info/scratch2download.html:34
#: templates/info/scratch2download.html:62
msgid "Scratch Offline Editor"
msgstr "Scratch 離線編輯器"

#: templates/info/scratch2download.html:40
msgid "Scratch 2 Offline Editor"
msgstr "Scratch 2 離線編輯器"

#: templates/info/scratch2download.html:42
msgid ""
"\n"
"\t\t<p class=\"lg-msg\">You can install the Scratch 2.0 editor to work on projects without an internet connection. This version will work on Mac, Windows, and some versions of Linux (32 bit).</p>\n"
"        <p class=\"lg-msg\"><b>Note for Mac Users:</b> the latest version of Scratch 2.0 Offline requires Adobe Air 20. To upgrade to Adobe Air 20 manually, go <a href=\"https://get.adobe.com/air/\">here</a>.</p>\n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t<p class=\"lg-msg\">你可以安裝 Scratch 2.0 編輯器以在沒有網路的環境下編寫專案。 此版本適用於 Mac、Windows、某些版本的 Linux (32 bit)。</p>\n"
"        <p class=\"lg-msg\"><b>Mac 用戶注意：</b>最新版本的 Scratch 2.0 離線編輯器需要 Adobe Air 20。若要手動升級 Adobe Air 20， <a href=\"https://get.adobe.com/air/\">請點擊此處</a>。</p>\n"
"\t\t"

#: templates/info/scratch2download.html:50
msgid "Adobe AIR"
msgstr "Adobe AIR"

#: templates/info/scratch2download.html:51
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step1.png\" alt=\"Step 1\">\n"
"\t\t\t\t<p>If you don't already have it, download and install the latest <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Adobe AIR</a></p>\n"
"\t\t\t\tMac OS X - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t<p>Mac OS 10.5 &amp; Older - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/mac/download/2.6/AdobeAIR.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Windows - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Linux - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/lin/download/2.6/AdobeAIRInstaller.bin\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step1.png\" alt=\"步驟 1\">\n"
"\t\t\t\t<p>如果你還沒有此軟體，請下載並安裝最新的 <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Adobe AIR</a></p>\n"
"\t\t\t\tMac OS X - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a>\n"
"\t\t\t\t<p>Mac OS 10.5 &amp; 較舊版本 - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/mac/download/2.6/AdobeAIR.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Windows - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Linux - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/lin/download/2.6/AdobeAIRInstaller.bin\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\n"
"\t\t\t\t"

#: templates/info/scratch2download.html:64
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step2.png\" alt=\"Step 2\">\n"
"                <p>Next download and install the <br>Scratch 2.0 Offline Editor</p>\n"
"                    <p>Mac OS X - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.dmg\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Mac OS 10.5 &amp; Older - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Windows - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.exe\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Linux - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"                </p>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step2.png\" alt=\"步驟 2\">\n"
"                <p>接著下載並安裝 <br>Scratch 2.0 離線編輯器</p>\n"
"                    <p>Mac OS X - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.dmg\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a> <br>\n"
"                    Mac OS 10.5 &amp; 較舊版本 - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a> <br>\n"
"                    Windows - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.exe\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a> <br>\n"
"                    Linux - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a>\n"
"                </p>\n"
"                "

#: templates/info/scratch2download.html:76
msgid "Support Materials"
msgstr "支援的材料"

#: templates/info/scratch2download.html:77
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step3.png\" alt=\"Step \">\n"
"\t\t\t\t<p>Need some help getting started? <br>Here are some helpful resources.</p>\n"
"\t\t\t\t<p>Starter Projects - <a href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch2StarterProjects.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Getting Started Guide - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Scratch Cards - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Scratch2Cards.pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\t\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step3.png\" alt=\"步驟 3 \">\n"
"\t\t\t\t<p>需要一些入門幫助嗎？ <br>這兒有些實用的資源。</p>\n"
"\t\t\t\t<p>入門專案 - <a href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch2StarterProjects.zip\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下載 \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   入門指南 - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF 下載 \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Scratch 卡片  - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Scratch2Cards.pdf\">下載<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF 下載 \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\t\n"
"\t\t\t\t"

#: templates/info/scratch_1.4.html:21
msgid ""
"The previous version of Scratch, version 1.4, is still available for "
"download. You can still share projects from 1.4 to the Scratch website. "
"(However, projects created in Scratch 2.0 cannot be opened in 1.4.)"
msgstr ""
"先前的 Scratch 1.4 仍提供下載。您可以將 1.4版本中的專案分享到 Scratch 的網站上。（注意用 2.0 版本製作的專案是不能用 "
"1.4 版編輯器開啟的喔！）"

#: templates/info/scratch_1.4.html:30
msgid "Scratch 1.4 For Mac OS X"
msgstr " Mac OS X 上的 Scratch 1.4"

#: templates/info/scratch_1.4.html:31
msgid "Compatible with Mac OSX 10.4 or later"
msgstr "相容於 Mac OSX 10.4 以後的版本"

#: templates/info/scratch_1.4.html:40
msgid "Scratch 1.4 for Windows"
msgstr "Windows  上的 Scratch 1.4"

#: templates/info/scratch_1.4.html:41
msgid "Compatible with Windows 2000, XP, Vista, 7, and 8"
msgstr "相容於 Windows 2000, XP, Vista, 7, 8"

#: templates/info/scratch_1.4.html:43
msgid ""
"For network deployments, use the <a "
"href=\"http://download.scratch.mit.edu/Scratch1.4.msi.installer.zip\">Scratch1.4.msi.installer.zip</a>"
msgstr ""
"若要用網路部署安裝器，請使用 <a "
"href=\"http://download.scratch.mit.edu/Scratch1.4.msi.installer.zip\">Scratch1.4.msi.installer.zip</a>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:52
msgid "Scratch 1.4 for Debian / Ubuntu"
msgstr "Debian / Ubuntu 上的 Scratch 1.4"

#: templates/info/scratch_1.4.html:53
msgid "Compatible with Ubuntu 12.04 or later"
msgstr "相容於 Ubuntu 12.04 以後的版本"

#: templates/info/scratch_1.4.html:56
msgid "Install Scratch with Software Center"
msgstr "透過軟體中心安裝 Scratch"

#: templates/info/scratch_1.4.html:60
#, python-format
msgid "or <a href=\"%(download_1_4)s\">download here</a>"
msgstr "或<a href=\"%(download_1_4)s\">由此處下載</a>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:69
msgid "Frequently Asked Questions about Scratch 1.4"
msgstr "關於 Scratch 1.4 的常見問答"

#: templates/info/scratch_1.4.html:71
msgid "What resources are available to help me learn how to use Scratch 1.4?"
msgstr "有沒有能幫助我學習 Scratch 1.4 的資源？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:72
msgid ""
"<p>For a step-by-step introduction, download the <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchGettingStartedv14.pdf\">Scratch "
"1.4 Getting Started Guide</a>. The <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchReferenceGuide14.pdf\">Scratch 1.4"
" Reference Guide</a> has a thorough explanation of the Scratch interface and"
" programming language. <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchCardsAll-v1.4-PDF.zip\">Scratch "
"Cards</a> provide brief explanations that show how to make animations and "
"interactive projects with Scratch.</p>"
msgstr ""
"<p>若需要基本步驟介紹，可以下載 <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchGettingStartedv14.pdf\">Scratch "
"1.4 入門指南</a>。 <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchReferenceGuide14.pdf\">Scratch 1.4"
" 參考指引</a>則對 Scratch 介面和編程語言進行了詳細的說明。<a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchCardsAll-v1.4-PDF.zip\">Scratch "
"卡片</a>簡要說明了如何使用 Scratch 製作動畫等互動專案。</p>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:74
msgid "What are the system requirements for Scratch 1.4?"
msgstr "Scratch 1.4 的系統需求為何？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:75
msgid ""
"<p>Display: 800 x 480 or larger, thousands or millions of colors (16-bit color or greater)\n"
"\t\t</br>Operating System:  Windows 2000 or later, Mac OS X 10.4 or later, Ubuntu Linux 9.04 or later (For other versions of Linux, see the Linux Installer page)\n"
"\t\t</br>Disk: at least 120 megabytes of free space to install Scratch.\n"
"\t\t</br>CPU and memory: Most computers have enough memory to run Scratch 1.4, but very old computers may run Scratch slowly.\n"
"\t\t</br>Sound / Video: Sound playback requires speakers (or headphones), and recording requires a microphone. Many laptops have speakers and microphones built in. Scratch 1.4 can use a USB or built-in camera (optional).</br></p>"
msgstr ""
"<p>顯示器：至少 800 x 480\n"
"\t\t</br>作業系統：Windows 2000 以後版本、Mac OS X 10.4 以後版本、Ubuntu Linux 9.04 以後版本 （對於其他的 Linux 發行版，請參閱各版本安裝說明）\n"
"\t\t</br>硬碟：至少 120 MB的的安裝空間\n"
"\t\t</br>CPU 及記憶體：大多數的電腦都有足夠的記憶體以執行 Scratch 1.4，少數極舊的電腦可能執行速度較慢。\n"
"\t\t</br>聲音 / 影像：音訊需要有喇叭（或是耳機）、錄音則需要麥克風。許多的筆記型電腦都內建有喇叭及麥克風。Scratch 1.4 可以外接或是內建的攝像裝置（非必備）。</br></p>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:81
msgid ""
"What if I get an error when I try to upload or share my project to the "
"Scratch website?"
msgstr "我的專案在上傳或分享到 Scratch 網站時發生錯誤，要怎麼辦？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:82
msgid ""
"1. File too big. The largest file limit is 10 MB. To shrink the size of your Scratch project, click the Edit menu > and select compress sounds, or compress images. If you have compressed sounds and your project still won't upload, try deleting some of the sounds to make it smaller.\n"
"\t\t</br>2. Internet connection too slow and times out. Try making the file smaller. If that doesn't work, try connecting from a different computer or connection or web browser.\n"
"\t\t</br>3. Proxy server getting in the way.  Try an Internet connection that does not go through a proxy server, or configure Scratch to use your proxy server.\n"
"\t\t</br>4. Wrong username and password. Try logging into Scratch website to make sure username and password are correct."
msgstr ""
"1. 檔案太大了，單一檔案的大小限制是 10 MB，若要減低，可以點擊編輯選單並使用壓縮音效、圖片的工具。如果在壓縮後仍無法上傳，請刪除一些專案的音效內容。\n"
"\t\t</br>2. 網路速度太慢或連線品質不好，試著將檔案變小一點再上傳，如果還是沒用，可以換一台電腦、換個瀏覽器、換網路連線…\n"
"\t\t</br>3. 代理服務器問題，如果你的網路是透過代理服務器（Proxy）串接，請關閉它或著調整相關設定。\n"
"\t\t</br>4. 用戶名稱和密碼不對，請先從網站中試試該名稱、密碼是否可以正常登入。"

#: templates/info/starter_projects.html:4
msgid "Scratch - Starter Projects"
msgstr "Scratch - 入門專案"

#: templates/info/starter_projects.html:17
msgid ""
"Try out these starter projects from the Scratch Team. Look inside to make "
"changes and add your ideas."
msgstr "試試 Scratch 團隊製作的入門專案，看看裡面有什麼，並且修改內容，加入自己的創意。"

#: templates/info/starter_projects.html:20
#: templates/info/starter_projects.html:33
msgid "Animation"
msgstr "動畫"

#: templates/info/starter_projects.html:21
#: templates/info/starter_projects.html:60
msgid "Games"
msgstr "遊戲"

#: templates/info/starter_projects.html:22
#: templates/info/starter_projects.html:87
msgid "Interactive Art"
msgstr "互動式藝術"

#: templates/info/starter_projects.html:23
#: templates/info/starter_projects.html:114
msgid "Music and Dance"
msgstr "音樂與舞蹈"

#: templates/info/starter_projects.html:24
#: templates/info/starter_projects.html:141
msgid "Stories"
msgstr "故事"

#: templates/info/starter_projects.html:25
#: templates/info/starter_projects.html:168
msgid "Video Sensing"
msgstr "視頻傳感"

#: templates/info/starter_projects.html:39
msgid "Dance Party"
msgstr "舞林大會"

#: templates/info/starter_projects.html:43
msgid "Animate the Crab"
msgstr "讓螃蟹動起來"

#: templates/info/starter_projects.html:47
msgid "The Pico Show: Intro"
msgstr "歡迎欣賞 Pico 秀"

#: templates/info/starter_projects.html:51
msgid "Greeting Card"
msgstr "祝福卡片"

#: templates/info/starter_projects.html:66
msgid "Pong Starter"
msgstr "打磚塊入門"

#: templates/info/starter_projects.html:70
msgid "Maze Starter"
msgstr "迷宮入門"

#: templates/info/starter_projects.html:74
msgid "Hide and Seek"
msgstr "捉迷藏遊戲"

#: templates/info/starter_projects.html:78
msgid "Dress Up Tera"
msgstr "幫 Tera 打扮"

#: templates/info/starter_projects.html:93
msgid "Paint with Gobo"
msgstr "用 Gobo 畫畫"

#: templates/info/starter_projects.html:97
msgid "Wizard Spells"
msgstr "巫師施法"

#: templates/info/starter_projects.html:101
msgid "Soundflower"
msgstr "向日葵"

#: templates/info/starter_projects.html:105
msgid "Spiral Maker"
msgstr "螺旋製造器"

#: templates/info/starter_projects.html:120
msgid "Remix this dance"
msgstr "改編這支舞蹈"

#: templates/info/starter_projects.html:124
msgid "Piano"
msgstr "鋼琴"

#: templates/info/starter_projects.html:128
msgid "Starfish Choir"
msgstr "海星合唱團"

#: templates/info/starter_projects.html:132
msgid "DJ Scratch Cat"
msgstr "DJ 喵咪"

#: templates/info/starter_projects.html:147
msgid "5 Random Facts about Me"
msgstr "關於我的五件事"

#: templates/info/starter_projects.html:151
msgid "Introducing Howler! Remix"
msgstr "Howler 介紹！改編"

#: templates/info/starter_projects.html:155
msgid "Teens at the Castle"
msgstr "城堡裡的青年"

#: templates/info/starter_projects.html:159
msgid "Virtual Tour"
msgstr "虛擬旅遊"

#: templates/info/starter_projects.html:174
msgid "Musical Buttons"
msgstr "音樂按鈕"

#: templates/info/starter_projects.html:178
msgid "Bubbles with Video Sensing"
msgstr "泡泡加上影像傳感"

#: templates/info/starter_projects.html:182
msgid "Save the Mini-Figs!"
msgstr "拯救迷你人偶！"

#: templates/info/starter_projects.html:186
msgid "Pizza Chef"
msgstr "披薩師傅"

#: templates/info/videos.html:4
msgid "Scratch - Videos"
msgstr "Scratch - 影片"

#: templates/info/videos.html:19
msgid "Video Tutorials"
msgstr "影片教學"

#: templates/info/videos.html:26
msgid "Getting Started with Scratch"
msgstr "開始使用 Scratch"

#: templates/info/videos.html:29
msgid ""
"After <strong>Getting Started</strong>, choose from <a href=\"#Introductory Tutorials\">Introductory Tutorials</a> or <a href=\"#Paint Editor Tips\">Paint Editor Tips</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"<strong>開始使用後</strong>，你可以選擇<a href=\"#Introductory Tutorials\">入門教程</a>或是<a href=\"#Paint Editor Tips\">繪圖編輯器技巧</a>。\n"
"        "

#: templates/info/videos.html:39
msgid "Introductory Tutorials"
msgstr "入門教程"

#: templates/info/videos.html:47
msgid "Make your sprite move forward"
msgstr "讓角色向前走"

#: templates/info/videos.html:52
msgid "Make your sprite spin"
msgstr "讓角色旋轉"

#: templates/info/videos.html:57
msgid "Make your sprite change color"
msgstr "讓角色改變顏色"

#: templates/info/videos.html:64
msgid "Make your sprite dance"
msgstr "讓角色跳舞"

#: templates/info/videos.html:69
msgid "Make your sprite follow the mouse"
msgstr "讓角色跟隨滑鼠"

#: templates/info/videos.html:74
msgid "Make your sprite glide"
msgstr "讓角色滑動"

#: templates/info/videos.html:81
msgid "Make your sprite jump when you clap"
msgstr "讓角色在你拍手時跟著跳"

#: templates/info/videos.html:86
msgid "Make your sprite spin when you say something"
msgstr "讓角色在你說話時跟著轉"

#: templates/info/videos.html:91
msgid "Make a simple game"
msgstr "製作一個小遊戲"

#: templates/info/videos.html:98
msgid "Make a story"
msgstr "製作一則小故事"

#: templates/info/videos.html:110
msgid "Paint Editor Tips"
msgstr "繪圖編輯器技巧"

#: templates/info/videos.html:119
msgid "Change the cat or other characters"
msgstr "修改 Scratch 喵咪或是其他角色"

#: templates/info/videos.html:124
msgid "Differences between vector and bitmap"
msgstr "向量圖和點陣圖的差別"

#: templates/info/videos.html:129
msgid "Switching between vector and bitmap"
msgstr "向量圖和點陣圖之間的轉換"

#: templates/info/videos.html:138
msgid "Fill a vector shape"
msgstr "用顏色填滿向量圖形"

#: templates/info/videos.html:143
msgid "Erasing in vector mode"
msgstr "在向量圖模式中使用清除工具"

#: templates/info/videos.html:148
msgid "Drawing with reshape"
msgstr "使用重新塑形繪圖"

#: templates/info/videos.html:157
msgid "Smoothing"
msgstr "平滑化"

#: templates/info/videos.html:162
msgid "Grouping"
msgstr "群組"

#: templates/info/videos.html:167
msgid "Layers"
msgstr "圖層"

#: templates/info/videos.html:176
msgid "Backdrop into Sprite"
msgstr "把背景轉成角色"

#: templates/info/videos.html:181
msgid "Center of Costume"
msgstr "造型中心"

#: templates/mail/base.html:41
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> is a free project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab. Using Scratch, children can create interactive stories, games, and animations.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> 是由 MIT Media Lab 的 Lifelong Kindergarten Group 所建的免費計畫。 透過 Scratch，孩子可以打造自已的互動式媒體，像是故事、遊戲、動畫。\n"
"        "

#: templates/mail/base.html:46
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            If you have questions about Scratch or this email, please take a look at our <a href=\"%(faq_url)s\">FAQ</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            如果你對 Scratch 或是這個信箱有疑問，建議先到 <a href=\"%(faq_url)s\">常見問答</a>頁面看看。\n"
"        "

#: templates/mail/base.html:54
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            To stop receiving emails from Scratch, <a href=\"%(blacklist_url)s\">unsubscribe</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            若不想再收到來自 Scratch 的相關信件，可以<a href=\"%(blacklist_url)s\">取消訂閱</a>。\n"
"        "

#: templates/mail/base.html:62 templates/mail/scratch3_style_base.html:50
msgid "Make a Donation"
msgstr "贊助我們"

#: templates/mail/blacklist/blacklist_error.html:21
#, python-format
msgid ""
"Uh oh! Something went wrong when we tried to unsubscribe your email address."
" Please try again later.  If you continue to experience issues, please <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a>."
msgstr ""
"噢哦！取消訂閱時發生不可預期的錯誤，請稍候再試。如果你持續遇到這個問題，請<a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">聯絡我們</a>。"

#: templates/mail/blacklist/blacklist_failed.html:20
msgid ""
"Uh oh! The link you clicked to unsubscribe your email address expired. Try "
"unsubscribing from a more recent email."
msgstr "噢哦！取消訂閱的連結已過期失效，請使用最新收到的信件裡的取消訂閱連結。"

#: templates/mail/blacklist/blacklist_success.html:20
#, python-format
msgid "You have unsubscribed the email address <strong>%(email)s</strong>."
msgstr "你已經取消了訂閱，信箱是 <strong>%(email)s</strong>。"

#: templates/mail/scratch3_style_base.html:40
msgid ""
"Using Scratch, children can create interactive stories, games, and "
"animations."
msgstr "藉由 Scratch，孩子可以創造屬於自己的互動故事、遊戲、動畫。"

#: templates/mail/scratch3_style_base.html:42
msgid ""
"\n"
"            Scratch is available for free, thanks to generous support from our donors. We are grateful to our Founding Partners:\n"
"            Massachusetts Institute of Technology, the National Science Foundation, and the Siegel Family Endowment.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            Scratch 完全免費，得力於贊助者的慷慨解囊。也感謝創始夥伴：\n"
"            麻省理工學院、國家科學基金會以及西格爾家族基金會。\n"
"        "

#: templates/modal-login.html:40
msgid "Or Join Scratch"
msgstr "或加入 Scratch"

#: templates/modal-registration.html:13
msgid "Uh oh"
msgstr "哎呀！"

#: templates/modal-registration.html:72 templates/modal-registration.html:86
msgid "Birth Month and Year"
msgstr "出生年和月"

#: templates/modal-registration.html:74
msgid ""
"We use this information to calculate the age range of people who use "
"Scratch, and to confirm that you are the owner of the account if you contact"
" us.  Your birth month and year will not be made public."
msgstr "我們用這些資料來統計 Scratch 用戶的年齡分佈情形，當你與我們聯絡時，我們也用它來確認您是否為帳戶持有人，您的出生資料不會被公開。"

#: templates/modal-registration.html:77 templates/modal-registration.html:111
msgid "Gender"
msgstr "性別"

#: templates/modal-registration.html:79
msgid ""
"This helps the Scratch design team understand who is using Scratch, and "
"provides information that helps us broaden participation.  This information "
"is not visible on your account, and is only used to describe overall "
"participation."
msgstr ""
"這可以幫忙 Scratch 團隊瞭解 Scratch 的用戶概況，進而讓我們擴展參與者。這些資訊不會與您的帳戶資料關聯，我們只會用來統計整體的參與情況。"

#: templates/modal-registration.html:88
msgid "Month"
msgstr "月"

#: templates/modal-registration.html:89
msgid "January"
msgstr "一月"

#: templates/modal-registration.html:90
msgid "February"
msgstr "二月"

#: templates/modal-registration.html:91
msgid "March"
msgstr "三月"

#: templates/modal-registration.html:92
msgid "April"
msgstr "四月"

#: templates/modal-registration.html:93
msgid "May"
msgstr "五月"

#: templates/modal-registration.html:94
msgid "June"
msgstr "六月"

#: templates/modal-registration.html:95
msgid "July"
msgstr "七月"

#: templates/modal-registration.html:96
msgid "August"
msgstr "八月"

#: templates/modal-registration.html:97
msgid "September"
msgstr "九月"

#: templates/modal-registration.html:98
msgid "October"
msgstr "十月"

#: templates/modal-registration.html:99
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: templates/modal-registration.html:100
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: templates/modal-registration.html:103
msgid "Year"
msgstr "年"

#: templates/modal-registration.html:112
msgid "Male"
msgstr "男"

#: templates/modal-registration.html:113
msgid "Female"
msgstr "女"

#: templates/modal-registration.html:123 templates/modal-registration.html:125
msgid "Country"
msgstr "國家"

#: templates/modal-registration.html:147
msgid ""
"Enter your parent's or guardian's email address and we will send them an "
"email to confirm this account."
msgstr "請輸入您的監護人信箱，我們會寄發驗證信件給他們。"

#: templates/modal-registration.html:175
msgid "Receive updates from the Scratch Team"
msgstr "接收來自 Scratch 團隊的更新通知"

#: templates/modal-registration.html:200
msgid "Welcome to Scratch,"
msgstr "歡迎來到 Scratch！"

#: templates/modal-registration.html:201
msgid "You're now logged in! You can start exploring and creating projects."
msgstr "你可以登入了！開始探索、創造專案吧。"

#: templates/modal-registration.html:203
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email we sent"
" you at <strong><span class=\"email-welcome\"></span></strong>"
msgstr ""
"如果您想要分享、評論，請查收你的信箱，點擊驗證信件 <strong><span class=\"email-"
"welcome\"></span></strong>裡面的連結。"

#: templates/modal-registration.html:207
#, python-format
msgid ""
"Wrong email? Change your email address in <a "
"href=\"%(settings_url)s\">Account Settings</a>"
msgstr "信箱不對嗎？您可以在<a href=\"%(settings_url)s\">帳戶設定</a>中更改信箱。"

#: templates/modal-registration.html:211
#, python-format
msgid ""
"Having problems? <a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">Please give us "
"feedback</a>"
msgstr "遇到問題了？<a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">告訴我們</a>吧！"

#: templates/modal-registration.html:229
#, python-format
msgid ""
"Oops we could not log you in. Please log in with the username and password "
"you just created. If you still have trouble, please <a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">contact us</a>."
msgstr ""
"糟了，我們無法讓你登入，請使用你剛建立的用戶名稱和密碼登入，如果你還是無法解決問題，請<a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">聯絡我們</a>。"

#: templates/modal-registration.html:234
#, python-format
msgid ""
"Oops we could not log you in. Please log in with the username and password "
"you just created. If you still have trouble, you can save your project by "
"downloading it to your computer using the button here. You may also ​<a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">contact us​</a> for additional help."
msgstr ""
"糟了，我們無法讓你登入，請使用你剛建立的用戶名稱和密碼登入，如果你還是無法解決問題，你可以先將專案下載你的電腦中，同時也請<a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">與我們聯絡</a>。"

#: templates/modal-registration.html:250
msgid "Download project"
msgstr "下載專案"

#: templates/modal-registration.html:285
msgid "Whoops, emails do not match"
msgstr "唉呀，信箱不相符"

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:8
msgid "View:"
msgstr "觀看次數："

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:17
msgid "Most Projects"
msgstr "專案數量多到少"

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:18
msgid "Last updated"
msgstr "更新時間新到舊"

#: templates/mystuff/includes/galleries_list.html:26
msgid "You do not own any galleries. <a href=>Create one!</a>"
msgstr "您還沒有任何展覽中心。 <a href=>建立一個吧！</a>"

#: templates/mystuff/includes/gallery_list.html:19
msgid "Created"
msgstr "已建立"

#: templates/mystuff/includes/gallery_list.html:37
msgid "You do not have any galleries"
msgstr "你還沒有任何的展覽中心"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:14
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:6
msgid "All"
msgstr "所有"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:15
#: templates/projects/project_list.html:32
msgid "Shared"
msgstr "已分享"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:16
msgid "Not shared"
msgstr "不分享"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:37
msgid "+ New Project"
msgstr "＋新專案"

#: templates/mystuff/includes/project_list.html:19
#: templates/mystuff/mystuff.html:101 templates/mystuff/mystuff.html.py:145
#: templates/mystuff/mystuff.html:172
msgid "Last modified:"
msgstr "最後修改日期："

#: templates/mystuff/includes/project_list.html:20
msgid "Created:"
msgstr "建立時間："

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:12
msgid "Owned by me"
msgstr "我擁有的"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:13
msgid "Curated by me"
msgstr "我協助策劃的"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:25
#: templates/pathways/layout/base.html:66
msgid "Projects"
msgstr "專案"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:26
#: templates/profiles/profile_detail.html:406 templates/projects/base.html:302
msgid "Comments"
msgstr "評論"

#: templates/mystuff/mystuff.html:6
#, python-format
msgid ""
"All Projects (<span data-content=\"project-"
"count\">%(projects_count)s</span>)"
msgstr "全部的專案 (<span data-content=\"project-count\">%(projects_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:7
#, python-format
msgid ""
"Shared Projects (<span data-content=\"shared-"
"count\">%(shared_count)s</span>)"
msgstr "分享的專案 (<span data-content=\"shared-count\">%(shared_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:8
#, python-format
msgid ""
"Unshared Projects (<span data-content=\"unshared-"
"count\">%(notshared_count)s</span>)"
msgstr "未分享專案 (<span data-content=\"unshared-count\">%(notshared_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:9
#, python-format
msgid "My Studios (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"
msgstr "我的創作坊 (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:10
msgid "Trash"
msgstr "回收桶"

#: templates/mystuff/mystuff.html:18
msgid "New Project"
msgstr "新增專案"

#: templates/mystuff/mystuff.html:23
msgid "New Studio"
msgstr "新增創作坊"

#: templates/mystuff/mystuff.html:109 templates/mystuff/mystuff.html.py:153
#: templates/mystuff/mystuff.html:180 templates/projects/base.html:88
msgid "See inside"
msgstr "觀看程式頁面"

#: templates/mystuff/mystuff.html:120
msgid "Add to"
msgstr "加入到"

#: templates/mystuff/mystuff.html:130
msgid "Unshare"
msgstr "取消分享"

#: templates/mystuff/mystuff.html:184
msgid "Put back"
msgstr "放回去"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:34
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:47
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:60
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:73
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:86
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:99
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:114
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:128
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:141
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:153
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:36
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:48
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:60
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:73
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:85
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:97
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:109
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:121
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:136
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:147
#, python-format
msgid "%(time)s ago"
msgstr "%(time)s 前"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:4
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:58
msgid "shared the project"
msgstr "已分享此專案"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:8
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:70
#: templates/projects/base.html:71
msgid "remixed"
msgstr "已改編"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:9
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:71
msgid "as"
msgstr "為"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:13
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:83
msgid "favorited"
msgstr "已收藏"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:17
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:95
msgid "loved"
msgstr "已表示喜歡"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:21
#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:25
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:34
msgid "is now following"
msgstr "正關注著"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:29
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:133
msgid "added"
msgstr "已添加"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:30
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:134
msgid "to the studio"
msgstr "到創作坊"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:34
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:107
msgid "became a curator of "
msgstr "開始策劃"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:38
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:119
msgid "was promoted to manager of "
msgstr "被提升為管理員"

#: templates/notifications/includes/user-feed.html:46
msgid "is now following the studio"
msgstr "正在關注此創作坊"

#: templates/notifications/includes/user-feed.html:146
msgid "joined Scratch"
msgstr "已加入 Scratch"

#: templates/password_required_login.html:31
msgid "Enter"
msgstr "輸入"

#: templates/pathways/fashion.html:5
msgid "Do you like fashion?"
msgstr "你喜歡流行時尚嗎？"

#: templates/pathways/fashion.html:7
msgid "Watch this video about making fashion projects."
msgstr "觀看這部關於流行時尚專案的影片"

#: templates/pathways/fashion.html:8
msgid "Then see what you can do with the dress-up game below."
msgstr "接著從下面的打扮遊戲專案裡，看看你的能耐。"

#: templates/pathways/fashion.html:9
msgid "Explore other fashion projects and make your own!"
msgstr "探索其他的流行時尚專案，並創造一個你自已的！"

#: templates/pathways/hiphop.html:6
msgid "Do you like hip-hop?"
msgstr "你喜歡嘻哈舞蹈嗎？"

#: templates/pathways/hiphop.html:8
msgid "Watch a video about making hip-hop projects."
msgstr "觀看這部關於嘻哈舞蹈專案的影片"

#: templates/pathways/hiphop.html:9
msgid "Then, create your own dance scene!"
msgstr "接下來，創造一個你自已的舞蹈場景吧！"

#: templates/pathways/hiphop.html:10
msgid "Check out projects by others for inspiration."
msgstr "從更多的專案上找尋靈感。"

#: templates/pathways/hiphop.html:32
msgid ""
"\n"
"Want to make your own dance? <a href=\"http://scratch.mit.edu/dance\">Start creating in Scratch!</a> \n"
msgstr ""
"\n"
"想要創造你自己的舞蹈？ <a href=\"http://scratch.mit.edu/dance\">用 Scratch 製作一個吧！</a> \n"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:9
msgid "Click on blocks to see what they do"
msgstr "點擊積木看看他們在做什麼"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:12
msgid "Try clicking this block"
msgstr "點擊積木試試"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:17
msgid "Or this block"
msgstr "或這個積木"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:24
msgid "Try changing colors"
msgstr "試試改變顏色"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:27
msgid "First, select a clothing item"
msgstr "首先，選擇一個衣物"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:32
#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:77
msgid "Then, try this script"
msgstr "接著，試試這個程式"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:37
msgid "Test it out!"
msgstr "測試一下吧！"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:45
msgid "Try changing costumes"
msgstr "試試改變造型"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:48
msgid "Select a piece of clothing"
msgstr "選擇一個衣物"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:53
msgid "Then, switch costumes"
msgstr "接著，切換造型"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:58
msgid "Now, click it!"
msgstr "現在，點它一下！"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:66
msgid "Say hello"
msgstr "說哈囉"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:69
msgid "Select the person"
msgstr "選擇人物"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:73
msgid "Type in a phrase"
msgstr "輸入一些文字內容"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:88
msgid "Move the sprites"
msgstr "移動角色"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:91
msgid "Select an accessory"
msgstr "選擇附件"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:96
msgid "Tell it where to go"
msgstr "告訴它要到哪"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:105
msgid "Other things to try"
msgstr "試試其他"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:107
msgid "Add a sound"
msgstr "添加一個音效"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:111
msgid " Explore other costumes"
msgstr " 探索其他造型"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:116
msgid "Make longer scripts"
msgstr "編寫比較長的程式"

#: templates/pathways/includes/hiphop-tips.html:7
msgid "Start to Dance"
msgstr "開始跳舞"

#: templates/pathways/includes/tips-layout.html:10
msgid "Things to Try"
msgstr "牛刀小試"

#: templates/pathways/layout/base.html:12 templates/projects/base.html:4
msgid "on Scratch"
msgstr "在 Scratch 上"

#: templates/pathways/layout/base.html:88
msgid "Projects in "
msgstr "專案於"

#: templates/pathways/layout/base.html:89
msgid "Visit the Studio"
msgstr "造訪創作坊"

#: templates/pathways/layout/base.html:111
msgid "Recent "
msgstr "最近"

#: templates/pathways/layout/base.html:111
msgid " Projects by Scratchers"
msgstr "Scratcher 們的專案"

#: templates/privacy_policy.html:29
msgid "Scratch Privacy Policy"
msgstr "Scratch 隱私權政策"

#: templates/profiles/includes/backbone-templates.html:63
msgid ""
"Please choose the section of this user’s profile that you feel is "
"disrespectful, inappropriate, or has otherwise broken the <a "
"href=\"/community_guidelines\" target=\"_blank\">Scratch Community "
"Guidelines.</a> "
msgstr ""

#: templates/profiles/includes/backbone-templates.html:69
msgid "Icon"
msgstr ""

#: templates/profiles/includes/backbone-templates.html:71
msgid "About Me"
msgstr "關於我"

#: templates/profiles/includes/backbone-templates.html:73
msgid "What I'm Working On"
msgstr ""

#: templates/profiles/includes/backbone-templates.html:76
msgid ""
"Did this user make comments, projects, or studios that broke the Community "
"Guidelines? Please click the “report” button on the individual comments, "
"projects, or studios."
msgstr ""

#: templates/profiles/includes/favorite_projects_list.html:13
#: templates/projects/project_list.html:35
msgid "Favorites"
msgstr "我的收藏"

#: templates/profiles/includes/followers_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:385
msgid "Followers"
msgstr "關注者"

#: templates/profiles/includes/following_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:348
msgid "Following"
msgstr "正在關注"

#: templates/profiles/includes/shared_projects_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:239
msgid "Shared Projects"
msgstr "分享的專案"

#: templates/profiles/includes/studios_following_list.html:12
msgid "Studios I Follow"
msgstr "我關注的創作坊"

#: templates/profiles/includes/studios_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:331
msgid "Studios I Curate"
msgstr "我策劃的創作坊"

#: templates/profiles/profile_detail.html:79
#, python-format
msgid "Student of: %(classroom_name)s"
msgstr "來自 %(classroom_name)s 班級的學生"

#: templates/profiles/profile_detail.html:85
msgid "Scratch Team"
msgstr "Scratch 團隊"

#: templates/profiles/profile_detail.html:86
msgid "Teacher Account"
msgstr "教師帳戶"

#: templates/profiles/profile_detail.html:87
msgid "Scratch Partner"
msgstr "Scratch 合作夥伴"

#: templates/profiles/profile_detail.html:88
msgid "Scratcher"
msgstr "Scratcher"

#: templates/profiles/profile_detail.html:89
msgid "New Scratcher"
msgstr "Scratcher 新手"

#: templates/profiles/profile_detail.html:100
#, python-format
msgid "Joined <span title=\"%(tDateLabel)s\">%(tDate)s</span> ago"
msgstr "已加入於<span title=\"%(tDateLabel)s\">%(tDate)s</span>前"

#: templates/profiles/profile_detail.html:119
msgid "About me"
msgstr "關於我"

#: templates/profiles/profile_detail.html:123
msgid "Add a bit about yourself"
msgstr "介紹一下你自己"

#: templates/profiles/profile_detail.html:146
msgid "What I'm working on"
msgstr "我的工作"

#: templates/profiles/profile_detail.html:150
msgid "Describe what you're working on"
msgstr "說說你現在的工作，或是你現在自己正在做的事。"

#: templates/profiles/profile_detail.html:191
msgid "What I've been doing"
msgstr "我的經歷"

#: templates/profiles/profile_detail.html:200
msgid "Report this profile"
msgstr ""

#: templates/profiles/profile_detail.html:275
msgid "Favorite Projects"
msgstr "收藏的專案"

#: templates/profiles/profile_detail.html:311
msgid "Studios I'm Following"
msgstr "我關注的創作坊"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:5
msgid "Become a Scratcher..."
msgstr "成為一個真正的 Scratcher…"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:10
msgid ""
"Now that you’ve gotten to know Scratch and the Scratch community, you are "
"ready to become a Scratcher. The next few pages describe what that means. On"
" the last page, you can choose to officially become a Scratcher."
msgstr ""
"在大概認識 Scratch 和 Scratch 社群之後，我想你已經準備好成為真正的 Scratcher "
"了吧！接下來我們為你說明一下，在最後一頁，你可以選擇成為正式的 Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:16
msgid "Scratchers are respectful."
msgstr "Scratcher 懂得彼此尊重。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:17
msgid ""
"Everyone should feel welcome on Scratch, so we’re careful to be respectful "
"to everyone."
msgstr "來到 Scratch 的人們都應該被歡迎，所以我們的行為要謹慎，這樣才可以尊重別人。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:23
msgid "We’re constructive."
msgstr "我們只做有建設性的發言。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:24
msgid ""
"Many projects are made by kids who are new to Scratch. When we comment on "
"other’s projects, we say something we like about it, and suggest ways to "
"make it better."
msgstr "很多專案是小孩子、Scratch 新手做的，當我們在其他專案上評論時，我們會說說為什麼喜歡這個專案，並給一些讓它變得更好的建議。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:30
msgid "We give credit."
msgstr "我們不忘感恩"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:31
msgid ""
"Anything shared on Scratch can be remixed by everyone. When we remix, we "
"give credit to the original creator."
msgstr "在 Scratch 上分享的任何東西都可以被大家改編，當改編時，我們會記得在專案上感謝原創者。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:37
msgid "We help keep the site friendly."
msgstr "我們幫忙維護站台的友善。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:38
msgid ""
"Scratch is a fun and friendly place because Scratchers make it that way. If "
"you see a project or comment that’s mean, click Report. "
msgstr "Scratcher 讓 Scratch 變成一個有趣且友善的平台。如果你看到了一個不恰當的專案或是評論，記得向我們「檢舉」。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:45
msgid "We invite you to become a Scratcher."
msgstr "我們誠心邀你成為真正的 Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:46
msgid "You get to decide if you want to become a Scratcher."
msgstr "你可以自己決定是否要成為真正的 Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:48
msgid ""
"If you agree to <strong>be respectful</strong>, "
"<strong>constructive</strong>, <strong>give credit</strong>, and "
"<strong>help keep the site friendly</strong>, click \"I agree!\""
msgstr ""
"如果你也願意變成<strong>會尊重彼此</strong>、 <strong>有建設性</strong>、<strong>懂得感恩</strong>、"
" <strong>能維護社群</strong>的 Scratcher，請點擊「我同意！」"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:50
msgid ""
"If you don’t wish to become a Scratcher, just close this page. (If you "
"change your mind later, you can always come back)."
msgstr "如果你不想成為真正的 Scratcher，就關掉這個頁面吧。不過，哪天你改變心意的話，可以回到這裡，我們隨時歡迎你。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:55
msgid "Congratulations on becoming a Scratcher!"
msgstr "恭喜你成為真正的 Scratcher！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:57
msgid ""
"Congratulations! You’ll notice that the word \"Scratcher\" now appears on "
"your profile page, and under your user icon on forum posts. "
msgstr "感謝！你可以看一下你的個人資訊頁面，你在站台角色應該變成「Scratcher」了，對了，如果你有使用論壇，用戶圖示旁也會顯示。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:61
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:66
msgid "I agree!"
msgstr "我同意！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:67
msgid "OK!"
msgstr "沒問題！"

#: templates/projects/base.html:83
msgid "scripts"
msgstr "個程式"

#: templates/projects/base.html:84
msgid "sprites"
msgstr "個角色"

#: templates/projects/base.html:120
#, python-format
msgid "Thanks to <a href=\"%(remix_profile_url)s\">%(username)s</a> for:"
msgstr "感謝 <a href=\"%(remix_profile_url)s\">%(username)s</a> 分享了專案："

#: templates/projects/base.html:126
msgid "Project Remixed"
msgstr "改編專案"

#: templates/projects/base.html:137
#, python-format
msgid "Thanks to <a href=\"%(og_profile_url)s\">%(username)s</a> for:"
msgstr "感謝 <a href=\"%(og_profile_url)s\">%(username)s</a> 分享了專案："

#: templates/projects/base.html:143
msgid "Original Project"
msgstr "原生專案"

#: templates/projects/base.html:157
msgid "not shared"
msgstr "不分享"

#: templates/projects/base.html:159
#, python-format
msgid "Modified: %(tDate)s"
msgstr "最後修改於 %(tDate)s"

#: templates/projects/base.html:171 templates/projects/base.html.py:178
msgid "Favorite this project"
msgstr "將專案加入收藏"

#: templates/projects/base.html:187 templates/projects/base.html.py:193
msgid "Love this project"
msgstr "喜歡這個專案"

#: templates/projects/base.html:209
msgid "Total views"
msgstr "觀看次數"

#: templates/projects/base.html:213
msgid "View the remix tree"
msgstr "觀看改編樹"

#: templates/projects/base.html:235
msgid "Add this project to a studio you curate (or remove it from a studio)"
msgstr "在你策劃的創作坊中添加（或移除）專案"

#: templates/projects/base.html:236
msgid "Just click on the button for any of the studios from the list below"
msgstr "只要在下方列表上的創作坊上點擊按鈕"

#: templates/projects/base.html:248
msgid "Download this project file"
msgstr "下載此專案"

#: templates/projects/base.html:271
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:10
msgid "Embed"
msgstr "嵌入"

#: templates/projects/base.html:276
msgid "Copy and paste the embed code above."
msgstr "複製並將上面的代碼貼到想嵌入的網頁上。"

#: templates/projects/base.html:280 templates/projects/censored.html:24
#: templates/projects/unshared-owner.html:24
msgid "Share"
msgstr "分享"

#: templates/projects/base.html:394
msgid "OK, Got it."
msgstr "了解，開始吧！"

#: templates/projects/base.html:413
msgid "All Tips"
msgstr "所有技巧"

#: templates/projects/censored.html:11
msgid ""
"This project was removed by the Scratch Team because it was disrespectful, "
"inappropriate for all ages, or otherwise breaks the Scratch community "
"guidelines."
msgstr "此專案已被 Scratch 團隊移除，因為它的內容不適合所有年齡層的人觀看，或破壞了其他的社群規範。"

#: templates/projects/censored.html:13
msgid "It cannot be reshared at any time in the future."
msgstr "未來此專案將不可再被分享。"

#: templates/projects/censored.html:15
msgid ""
"\n"
"      Please read the <a href=\"/community_guidelines/\">community guidelines</a> and be sure to edit the project to make sure it's respectful before resharing it.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      請詳閱 <a href=\"/community_guidelines/\">社群規範</a>後重新修改專案，在重新分享它之前務必再確定是否符合規範。\n"
"      "

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:40
#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:53
msgid "Select a reason why above"
msgstr "從下方選擇理由"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:41
msgid "Please provide a link to the original project"
msgstr "請提供原生專案的連結"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:42
msgid "Please provide links to the uncredited content"
msgstr "請提供未取得同意的內容的連結"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:43
msgid "Please say why the project is too violent or scary"
msgstr "請告訴我們為什麼你覺得專案過於暴力或恐怖"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:44
msgid ""
"Please say where the inappropriate language occurs in the project (For "
"example: Notes & Credits, sprite name, project text, etc.)"
msgstr "請告訴我們在專案的哪裡帶有不當的內容（備註、謝誌、角色名稱、專案說明…還是哪個欄位）"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:45
msgid "Please say the name of the audio file with the inappropriate music"
msgstr "請告訴我們哪個音效檔案是不當音樂"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:46
msgid ""
"Please say where the personal contact information is shared (For example: "
"Notes & Credits, sprite name, project text, etc.)"
msgstr "請告訴我們他在哪裡公開了個人聯絡資料（是在備註、謝誌、角色名稱、專案說明…還是哪個欄位）"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:47
msgid ""
"Please be specific about why this project does not follow our Community "
"Guidelines"
msgstr "請告訴我們為什麼這個專案沒有遵守我們的社群規範"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:48
msgid ""
"Please say the name of the sprite or the backdrop with the inappropriate "
"image"
msgstr "請告訴我們是哪個角色或背景帶有不當的圖片"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:83
msgid "Added to studio"
msgstr "加入到創作坊"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:85
msgid "Limit of 3 tags."
msgstr "最多可用 3 個標籤。"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:86
msgid "Server error when editing tag.  Please reload the page to see updates."
msgstr "修改標籤時發生錯誤，請重新整理頁面以檢視更新。"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:87
msgid ""
"Hmm...the bad word detector thinks there is a problem with your tag. Please "
"change it and remember to <a target=\\\"_blank\\\" "
"href=\\\"/community_guidelines/\\\">be respectful</a>."
msgstr ""
"恩…你的標籤好像使用了不當的字眼，請修改它，同時記得<a target=\\\"_blank\\\" "
"href=\\\"/community_guidelines/\\\">尊重</a>是美德。"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:88
msgid "Please choose a reason for reporting this project from the dropdown."
msgstr "請從下拉清單選擇檢舉此專案的原因。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:17
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:17
msgid "Report and Unshare"
msgstr "檢舉並取消分享"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:19
msgid ""
"Type in a reason for removing this project. The project will no longer be "
"visible on the website, but it will still exist in the student's My Stuff. "
"The Scratch Moderation Team will also be alerted."
msgstr "說明移除此專案的理由，這個專案就不會再出現在站台上，但它還是會在學生的「我的東西」中。Scratch 審核小組會同時收到提醒。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:28
msgid "The project has been unshared and reported to the Scratch Team."
msgstr "此專案已被取消分享並回報給 Scratch  團隊。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:31
msgid "Report as inappropriate"
msgstr "檢舉為不當內容"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:35
#, python-format
msgid ""
"From the dropdown below, please select the reason why you feel this project "
"is disrespectful or inappropriate, or otherwise breaks the <a "
"href=\"%(community_guidelines_url)s\" target=\"_blank\">Scratch Community "
"Guidelines.</a>"
msgstr ""
"請從下方的清單中選擇回報的原因，是有不當的內容，還是有其他破壞<a href=\"%(community_guidelines_url)s\" "
"target=\"_blank\">社群規範</a>的事情。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:38
#, python-format
msgid ""
"If your report is about disrespectful or inappropriate use of Cloud Data, "
"you can view the <a href=\"%(cloud_data_url)s\">list of all Cloud Data "
"operations</a> for this project."
msgstr ""
"如果你要檢舉雲端資料庫中的不當內容，你可以從此專案的 <a href=\"%(cloud_data_url)s\">雲端資料庫操作紀錄</a>中找到。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:43
msgid "Select a reason"
msgstr "選擇一個原因"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:44
msgid "Exact Copy of Project"
msgstr "根本只是複製某個專案"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:45
msgid "Uses Image/Music Without Credit"
msgstr "未經同意使用的圖片/音樂"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:46
msgid "Too Violent or Scary"
msgstr "過於暴力或恐怖"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:47
msgid "Inappropriate Language"
msgstr "不當語言"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:48
msgid "Inappropriate Music"
msgstr "不當音樂"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:49
msgid "Inappropriate Images"
msgstr "不當圖片"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:50
msgid "Sharing Personal Contact Information"
msgstr "公開個人聯絡方式"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:51
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:75
msgid ""
"This has been permanently unshared because of the way it violated the "
"Community Guidelines."
msgstr "此專案因違反社群規範已被永久取消分享。"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:7
msgid "More projects by"
msgstr "瀏覽更多建立者的其他專案 | 建立者"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:16
msgid "Creator"
msgstr "創造者"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:39
msgid "More projects (temporarily disabled)"
msgstr "更多專案（暫時停用）"

#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:3
#: templates/projects/shared-other.html:26
msgid "Instructions"
msgstr "操作說明"

#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:5
msgid "Tell people how to use your project</br>(such as which keys to press)."
msgstr "告訴其他人你的專案的操作方式</br>（像是按下什麼按鍵）。"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:6
#: templates/projects/shared-other.html:42
msgid "Notes and Credits"
msgstr "備註與謝誌"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:6
#: templates/projects/shared-other.html:42
msgid "added by"
msgstr "添加者"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:10
msgid "How did you make the project?"
msgstr "你是如何完成專案的？"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:12
msgid ""
"Did you use ideas, scripts, or artwork from other people? Thank them here."
msgstr "你有用到別人的點子、程式等內容嗎？在這兒感謝他們吧！"

#: templates/projects/includes/owner/editable-wip.html:4
#: templates/projects/shared-other.html:17
msgid "Draft"
msgstr "草案"

#: templates/projects/includes/project_list.html:10
#, python-format
msgid "%(tDate)s ago"
msgstr "%(tDate)s 前"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:4
msgid "Add project to studios"
msgstr "將專案加入創作坊"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:9
msgid "Embed project on other websites"
msgstr "將專案內容嵌入到其他網站"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:16
msgid "Report and Unshare this project"
msgstr "檢舉並取消分享此專案"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:19
msgid "Report project as inappropriate"
msgstr "檢舉專案為不當內容"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:20
msgid "Report this"
msgstr "檢舉"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:27
msgid "View Cloud Data activity for this project."
msgstr "檢視此專案的雲端資料庫動態活動"

#: templates/projects/project_list.html:10
msgid "Newest Projects"
msgstr "最新的專案"

#: templates/projects/project_list.html:13
msgid "Projects selected by"
msgstr "專案選取者"

#: templates/projects/project_list.html:16
msgid "Featured Projects"
msgstr "專案精選"

#: templates/projects/project_list.html:20
#: templates/projects/project_list.html:24
#: templates/projects/project_list.html:28
msgid "What the Community is"
msgstr "大家都"

#: templates/projects/remixtree.html:6
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Remix tree for \"%(projectTitle)s\"\n"
msgstr ""
"\n"
"專案 %(projectTitle)s 的改編樹\n"

#: templates/projects/remixtree.html:28
msgid "Remix tree"
msgstr "改編樹"

#: templates/projects/shared-other.html:69
#: templates/projects/shared-owner.html:42
#, python-format
msgid "Shared: %(tDate)s"
msgstr "分享於 %(tDate)s"

#: templates/projects/shared-owner.html:10
msgid "Your project is now shared."
msgstr "您的專案已分享。"

#: templates/projects/shared-owner.html:15
msgid ""
"Congratulations on sharing your project! Other people can now try it out, "
"give comments, and remix it."
msgstr "分享為快樂之本！其他人現在可以造訪你的專案、在上頭發表評論，甚至是改編你的專案了！"

#: templates/projects/unshared-owner.html:19
msgid ""
"This project is not shared -- so only you can see it. Click share to let "
"everyone see it!"
msgstr "此專案未分享 -- 所以只有你自己看得到它，點擊分享讓其他人能觀看！"

#: templates/projects/unshared-owner.html:37
msgid "Note: This project is in the trash folder"
msgstr "注意：此專案已在回收桶"

#: templates/projects/unshared-owner.html:39
msgid "Note: this project is not visible, it was "
msgstr "注意：此專案無法瀏覽，原因："

#: templates/projects/unshared-owner.html:66
msgid "Unshared"
msgstr "未分享"

#: templates/projects/user-flagged.html:9
msgid ""
"We've received your report. The Scratch Team will review the project, and "
"decide whether or not it should stay on the site based on the <a "
"href='/community_guidelines'>Scratch Community Guidelines</a>."
msgstr ""
"我們已收到你的舉報，Scratch 團隊會審查此專案，並依<a href='/community_guidelines'>Scratch "
"社群規範</a>處置。"

#: templates/registration/login.html:39
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: templates/registration/login.html:40
msgid "Forgot username or password?"
msgstr "忘記用戶名稱或密碼？"

#: templates/registration/password_reset_complete.html:8
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:13
msgid "Password reset confirmation"
msgstr "確定重設密碼"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:26
msgid "New Password"
msgstr "新的密碼"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:35
msgid "Change my password"
msgstr "變更我的密碼"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:46
msgid "Your must enter a password"
msgstr "請輸入密碼"

#: templates/registration/password_reset_done.html:8
msgid "Password reset email sent..."
msgstr "密碼重設信件已發送…"

#: templates/registration/password_reset_done.html:18
msgid ""
"We have sent password reset instructions to your teacher through email. If "
"your teacher does not receive the email, be sure to ask them to check their "
"spam folder."
msgstr "我們已發送重設密碼的通知信給你的班級教師。如果你的教師沒有收到信，幫我們轉達，請他先到信箱中的垃圾匣看看。"

#: templates/registration/password_reset_done.html:22
msgid ""
"We've e-mailed instructions for resetting your password to the e-mail "
"address you provided, or the email associated with your account. If you "
"don't receive it shortly, be sure to check your spam folder."
msgstr "我們已發送重設密碼的通知信到你的信箱中，如果你沒有收到，先到信箱中的垃圾匣看看。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:14
#: templates/registration/password_reset_email.txt:7
msgid ""
"You're receiving this email because you requested a password reset for your "
"user account on Scratch. If you didn't request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr "你收到此信的原因是，你提出了重設在 Scratch 上的用戶密碼的要求，如果你很確定沒有申請過，請忽略此信。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:15
#: templates/registration/password_reset_email.txt:9
#, python-format
msgid "This email was requested with the IP address %(ip)s."
msgstr "申請的 IP 位置是 %(ip)s。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:19
#: templates/registration/password_reset_email.txt:11
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr "請連結到下方頁面並在頁面上輸入新的密碼："

#: templates/registration/password_reset_email.html:26
#: templates/registration/password_reset_email.txt:18
msgid ""
"You're receiving this e-mail because you requested a password reset for your"
" user account at Scratch. If you didn’t request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr "你收到此信的原因是，你提出了重設在 Scratch 上的用戶密碼的要求，如果你很確定沒有申請過，請忽略此信。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:29
#: templates/registration/password_reset_email.txt:20
msgid "Here are the username(s) associated with this email address:"
msgstr "與此信箱關聯的用戶名稱如下："

#: templates/registration/password_reset_email.html:35
#: templates/registration/password_reset_email.txt:25
msgid "Go here to change the password:"
msgstr "由此變更密碼："

#: templates/registration/password_reset_email_subject.html:2
msgid "Reset your password - Scratch"
msgstr "重設你的密碼 - Scratch"

#: templates/registration/password_reset_form.html:8
msgid "Reset Password"
msgstr "重設密碼"

#: templates/registration/password_reset_form.html:16
msgid "Whoops, forget your password or username?"
msgstr "糟了個糕，忘記你的用戶密碼或名稱了？"

#: templates/registration/password_reset_form.html:19
msgid ""
"No problem, just enter your username or your email and we will send you an "
"email with instructions to reset your password."
msgstr "沒關係，只要輸入你的用戶名稱，或是你的電子信箱。我們就會發送重設密碼的指示信件給你。"

#: templates/registration/password_reset_form.html:25
msgid "Enter Username"
msgstr "輸入用戶名稱"

#: templates/registration/password_reset_form.html:35
msgid "Email address you registered with"
msgstr "你註冊時所用的信箱"

#: templates/registration/password_reset_form.html:39
msgid "Send me a password reset link!"
msgstr "發送密碼重設信件給我！"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:13
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, <strong>%(username)s</strong>!"
msgstr "歡迎來到 Scratch，<strong>%(username)s</strong>！"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:16
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:6
msgid ""
"With Scratch, you can program your own interactive stories, games, and "
"animations—and share your creations with others in the community."
msgstr "使用 Scratch，你可以編寫屬於你的互動媒體，像是故事、遊戲、動畫，然後你可以將你的創意分享給全世界。"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:19
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:7
msgid "New to Scratch? Click the link below:"
msgstr "新來的啊？試試下方連結："

#: templates/registration/welcome_email_message.html:22
msgid "Get started on Scratch"
msgstr "開始使用 Scratch"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:25
msgid "To learn more about the Scratch online community, go to our"
msgstr "若要進一步瞭解 Scratch 線上社區，請移至我們的"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:29
msgid "To discover project ideas, check out our"
msgstr "若要尋找一些專案的靈感，可以瀏覽我們的"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:30
msgid "Ideas Page"
msgstr "靈感頁面"

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:4
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, %(username)s!"
msgstr "歡迎來到 Scratch，%(username)s！"

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:8
msgid "Get Started on Scratch"
msgstr "開始使用 Scratch"

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:9
msgid ""
"To learn more about the Scratch online community, go to our Community "
"Guidelines"
msgstr "若要進一步瞭解 Scratch 線上社區，請前往我們的社區規範"

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid "To discover project ideas, check out our Ideas Page"
msgstr "若要尋找一些專案的靈感，可以瀏覽我們的靈感頁面"

#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:46
#, python-format
msgid "Joined %(tDate)s ago / "
msgstr "已加入於 %(tDate)s 前 /"

#: templates/stats/country.html:9
msgid "Community statistics for Brazil at a glance"
msgstr "社群統計概覽（巴西）"

#: templates/stats/country.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> 專案分享</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> 用戶註冊</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> 評論發表</li>\n"
"                <li>&hellip;持續成長中！</li>\n"
"                "

#: templates/stats/country.html:22 templates/stats/country.html.py:67
#: templates/stats/country.html:86 templates/stats/country.html.py:105
#: templates/stats/country.html:124 templates/stats/country.html.py:143
#: templates/stats/index.html:23 templates/stats/index.html.py:70
#: templates/stats/index.html:89 templates/stats/index.html.py:108
#: templates/stats/index.html:127 templates/stats/index.html.py:146
#: templates/stats/index.html:165
msgid "Data generated on:"
msgstr "資料產生時間："

#: templates/stats/country.html:30
msgid "Detailed trends for Brazil"
msgstr "巴西詳細數據"

#: templates/stats/country.html:33 templates/stats/index.html:59
msgid "Monthly Activity Trends"
msgstr "每月的討論串"

#: templates/stats/country.html:36 templates/stats/index.html:78
msgid "Monthly Active Users"
msgstr "每月的使用用戶"

#: templates/stats/country.html:39 templates/stats/index.html:97
msgid "Age Distribution of New Scratchers"
msgstr "新用戶的年齡分佈"

#: templates/stats/country.html:42 templates/stats/index.html:135
msgid "Monthly Project Shares"
msgstr "每月的分享專案"

#: templates/stats/country.html:45 templates/stats/index.html:154
msgid "Monthly Comment Activity"
msgstr "每月的發表評論"

#: templates/stats/country.html:56
msgid "Monthly Activity Trends from Brazil"
msgstr "每月的討論串（巴西）"

#: templates/stats/country.html:75
msgid "Monthly Active Users from Brazil"
msgstr "每月的使用用戶（巴西）"

#: templates/stats/country.html:94
msgid "Age Distribution of New Scratchers from Brazil"
msgstr "新用戶的年齡分佈（巴西）"

#: templates/stats/country.html:113
msgid "Monthly Project Shares from Brazil"
msgstr "每月的分享專案（巴西）"

#: templates/stats/country.html:132
msgid "Monthly Comment Activity from Brazil"
msgstr "每月的發表評論（巴西）"

#: templates/stats/index.html:9
msgid "Community statistics at a glance"
msgstr "社群統計概覽"

#: templates/stats/index.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numstudios\"></span> studios created</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> 件專案分享</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> 名用戶註冊</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> 則評論發表</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numstudios\"></span> 個創作坊建立</li>\n"
"                <li>&hellip;持續成長中！</li>\n"
"                "

#: templates/stats/index.html:31
msgid "Website traffic last month"
msgstr "站台上月流量"

#: templates/stats/index.html:39
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\">%(pageviews)s pageviews</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visits)s visits</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visitors)s unique visitors</li>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <li class=\"data\">%(pageviews)s 頁面瀏覽次數</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visits)s 站台造訪次數</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visitors)s 造訪人數</li>\n"
"                "

#: templates/stats/index.html:49
msgid "Data generated from Google Analytics on:"
msgstr "Google Analytics 上產生的分析數據："

#: templates/stats/index.html:116
msgid "Scratchers Worldwide"
msgstr "分佈在世界各個角落的 Scratcher"

#: templates/temporarily-disabled.html:6
msgid "We'll be Back Soon-  Scratch"
msgstr "我們很快就會回來 - Scratch"

#: templates/temporarily-disabled.html:11
msgid "Coming Back Soon..."
msgstr "再等一下下...."

#: templates/terms_of_use.html:27
msgid "Scratch Terms of Use"
msgstr "Scratch 使用條款"

#: userprofiles/models.py:116
msgid "Featured Project"
msgstr "精選專案"

#: userprofiles/models.py:117
msgid "Featured Tutorial"
msgstr "精選教程"

#: userprofiles/models.py:118
msgid "Work In Progress"
msgstr "執行操作中"

#: userprofiles/models.py:119
msgid "Remix This!"
msgstr "改編這玩意！"

#: userprofiles/models.py:120
msgid "My Favorite Things"
msgstr "我收藏的東西"

#: userprofiles/models.py:121
msgid "Why I Scratch"
msgstr "我為什麼要使用 Scratch"

#: userprofiles/models.py:139
msgid "user profile"
msgstr "用戶設定"

#: userprofiles/models.py:140
msgid "user profiles"
msgstr "用戶設定"

#: userprofiles/views.py:368
msgid ""
"Woah, seems like you're following people really quickly. Please wait a bit "
"longer between following people."
msgstr "哇！你關注的速度太快了吧，請稍待一段時間再使用關注功能。"

#: userprofiles/views.py:390
msgid "Oops! You are following too many Scratchers."
msgstr "糟糕！你關注的 Scratchers 太多了。"

#: userprofiles/views.py:431
msgid "You must confirm your email address to love or favorite projects"
msgstr "你必須先驗證你的電子信箱才可以使用喜歡或是收藏功能"

#: userprofiles/views.py:459
msgid ""
"Woah, seems like you're favoriting projects really quickly. Please wait a "
"bit longer between favoriting projects."
msgstr "哇！看來您收藏專案的速度太快了。請稍待一段時間再收藏專案。"

#: userprofiles/views.py:530
msgid ""
"Woah, seems like you're loving projects really quickly. Please wait a bit "
"longer between loving projects."
msgstr "哇！看來您喜歡專案的速度太快了。請稍待一段時間再喜歡專案。"

#: userprofiles/views.py:643
msgid ""
"Woah, seems like you're inviting curators really quickly. Please wait a bit "
"longer between inviting curators."
msgstr "哇！看來您邀請策展者的速度太快了。請稍待一段時間再邀請新的策展人員。"

#: userprofiles/views.py:842
msgid "Oops! You are following too many studios."
msgstr "糟糕！你關注了的創作坊太多了。"
